<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Funksjoner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/</link>
    <description>Recent content in Funksjoner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Eksporter til fellesbiblioteket</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/export_to_common_library/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/export_to_common_library/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Listenavn: Navnet som blir vist i fellesbiblioteket. Det opprinnelige navnet på det som eksporteres settes inn som standardverdi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informasjon: Utvidet informasjonsfelt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Velg beskrivende ord: Kryss av for de ordene som beskriver det du eksporterer eller bruksområder for det. Ta kontakt med &lt;a href=&#34;mailto:drift@qmplus.com&#34;&gt;drift@qmplus.com&lt;/a&gt; dersom du savner ord eller uttrykk her. Disse ordene kan man bruke til å søke etter ting i fellesbiblioteket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_go.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Eksporter: Utfører eksporten til fellesbiblioteket og tar deg tilbake dit du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker bildet og tar deg tilbake dit du kom fra. Ingenting blir lagret.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre listeinformasjon</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_list/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_list/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Tilgjengelig fra sjekklister, risikoanalyser og spørreskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: Navnet på en liste kan registreres en gang per språk som er aktivisert i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Listenavn: Identifiserer listen i tabeller og oversikter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Listetype: Gruppering for listen. Vises kun for sjekklister.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registrert av avdeling: Listen er tilgjengelig fra og med denne avdelingen. Endringer kan kun gjøres i listen fra denne avdelingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilknyttet meldingsskjema: Det meldingsskjemaet som blir brukt som kommentarskjema når denne listen brukes. Dersom Ingen kommentar velges (kun individulle grupper og spørsmål for spørreskjema), vil det ikke være mulig å kommentere spørsmål i denne listen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilknyttet kategori: Denne kategorien vil være forhåndsvalgt for kommentarskjemaet. Dersom Alle kategorier velges vil ingen kategori være forhåndsvalgt. Dette forhindrer at visningsformen vis som enkeltspørsmål kan benyttes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilknyttet rapportskjema: Det meldingsskjemaet som blir brukt som rapportskjema når denne listen brukes. Ikke aktivert i standardversjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilknyttet rapportkategori: Denne kategorien vil være forhåndsvalgt for rapportskjemaet. Ikke aktivert i standardversjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentar til listen: Fritekstfelt for yttligere informasjon om listen. Blir vist øverst i listen når denne besvares.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risikoalternativ: Vises kun for Risikoanalyser.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre listeinnhold. Tar deg til endre listeinnhold skjermbildet for å endre spørsmålene i den sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_key.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre svaralternativer. Tar deg til endre svaralternativer skjermbildet for å endre innholdet i listen som linjen det ble trykket på tilhører. Det er kun mulig å endre svaralternativer i spørreskjemaer som er lagt opp på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Forhåndsvisning. Åpner forhåndsvisningsvinduet for å se hvordan listen ser ut i papirversjon. I dette vinduet kan du også velge å se listen i listeform og som liste av enkeltspørsmål slik den ser ut når den skal fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


Fjern avanserte muligheter. Viser og fjerner de avanserte mulighetene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avanserte-muligheter&#34;&gt;Avanserte muligheter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette er ting som kommer opp når knappen Vis avanserte muligheter brukes. De avanserte mulighetene fjernes ved å bruke knappen Fjern avanserte muligheter.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;felter-1&#34;&gt;Felter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Listens dokumenter: De dokumentene som er tilknyttet denne listen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper-1&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til: Legger det valgte dokumentet til denne listen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette: Fjerner det valgte dokumentet i listens dokumenter fra denne listen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;kun-for-spørreskjemaer&#34;&gt;Kun for spørreskjemaer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Feltene tilknyttet meldingsskjema og tilknyttet kategori gjentas i en tabell for alle temaer og spørsmål i listen. Dette kan brukes til å justere tilknyttningen som er gjordt for hele listen slik at noen spørsmål får andre kommentarskjemaer eller avkrysset kategori.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dersom du vil endre alle tilknyttningene for alle spørsmål undre et tema, gjør endringen i tema linjen og trykk Lagre. Da vil automatisk alle spørsmålene under dette temaet få samme tilknyttning som ble valgt for temaet. Tilsvarende, hvis tilknyttningen blir endret for listen og Lagre trykket på, vil alle spørsmålene også bli endret.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre listeinnhold</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_list_content/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_list_content/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Viser en liste over alle temaer og spørsmål som finnes i listen. Temaer har mørk gulaktig bakgrunn, spørsmål lys gulaktig og det valgte elementet rød. Trykk på teksten til et tema eller spørsmål for å velge det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dersom listen har vært besvart vil det ikke være mulig å gjøre andre endringer enn på sorteringen. Ta en kopi av listen om den skal endres.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan lage spørsmålene i et spørreskjema. Anbefaling: Del opp spørsmålene i temaer. Klikk på ikoner for &amp;ldquo;Nytt tema&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan lage spørsmål under hvert tema. Klikk på ikoner for &amp;ldquo;Legg til spørsmål&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan eventuelt forklare bakgrunnen for spørsmålet. Klikk på ikonet Gul blyant, og skriv teksten i tekstfeltet som åpner seg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan velge svaralternativer. Klikk på knappen: &amp;ldquo;Endre svaralternativer&amp;rdquo;. Da vil nytt skjermbilde vise seg.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallmeny&#34;&gt;Nedfallmeny&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Språk: Alle tekstfelter i en liste kan legges inn en gang per språk som er aktivisert. Ved utfylling vil listen bli vist for brukeren på det språket han har valgt. Dersom listen ikke er laget for det språket, vil den bli vist på det språket den er laget på.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_gear.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre listeinformasjon. Tar deg til endre listeinformasjon skjermbildet for å endre informasjon om den sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_key.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre svaralternativer. Tar deg til endre svaralternativer skjermbildet for å endre innholdet i listen som linjen det ble trykket på tilhører. Det er kun mulig å endre svaralternativer i spørreskjemaer som er lagt opp på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Forhåndsvisning. Åpner forhåndsvisningsvinduet for å se hvordan listen ser ut i papirversjon. I dette vinduet kan du også velge å se listen i listeform og som liste av enkeltspørsmål slik den ser ut når den skal fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker endre listeinnhold og returnerer til siden man kom fra - sjekklister, risikoanalyser eller spørreskjemaer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Accept.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Bekreft: Lagre endring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Avbryt: Kanseler endring.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Layout_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nytt tema: Åpner tekstfelt der et nytt tema med kommentar kan skrives inn. Temaet legges under det man trykket på ikonet til.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til spørsmål: Åpner et tekstfelt der et nytt spørsmål med kommentar kan skrives inn. Det nye spørsmålet plasseres under det valgte spørsmålet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Pencil.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre: Åpner et tekstfelt for redigerering av et valgt tema eller spørsmål og tekstfelt der en tekstlig kommentar til et valgt tema eller spørsmål kan skrives inn. Denne kommentaren vil vises når listen skal fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Layout_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slett tema: Når et tema slettes blir også alle spørsmål i dette temaet slettet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette: Sletter et valgt spørsmål.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrow_down.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrow_up.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sortering: Pilene flytter temaer og spørsmål ett hakk i pilens rettning.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre svaralternativer</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_answer_alternatives/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_answer_alternatives/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Endre svaralternativer brukes til å sette svaralternativer og visningskriterier for spørsmålene i et spørreskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infopng-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;Info.png Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Jeg kan legge inn svarkategorier i spørreskjemaet. Klikk i nedfallsmenyen Svaralternativer og velg et alternativ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvis svaralternativet du ønsker ikke er i nedfallsmenyen: Klikk på &amp;ldquo;Ny svaralternativgruppe&amp;rdquo;. Ditt nye forslag finner du nederst i gruppen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Jeg kan velge om svaralternativet bare skal være fritekst, flervalg eller enkeltvalg. Klikk i Sortering/Svartype.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmeny&#34;&gt;Nedfallsmeny&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Standard svaralternativgruppe for denne listen: Nedfallsmeny som setter den svaralternativgruppen som skal brukes i denne listen. Den tilhørende Velgknappen gjør at listen nedenfor blir oppdatert med valget gjordt her. Merk at alle endringer av svaralternativer du allerede har gjordt i denne listen vil bli overskrevet når du gjør dette.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;listetabell&#34;&gt;Listetabell&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tabellen viser alle spørsmålene i listen og brukes til å tilordnesvaralternativgrupper til hvert enkelt spørsmål. Visningskriterier kan også settes for alle spørsmål.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Accept.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Asterisk_orange.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner undermenyen for å redigere visningskriterier for det aktuelle spørsmålet. 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Accept.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 betyr at spørsmålet ikke har et visningskriterie og vil da alltid bli vist. 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Asterisk_orange.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 betyr at spørsmålet har et visningskriterie og at det da kun vil bli vist for brukeren som svarer på listen når visningskriteriet er oppfyllt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppe/Elementnavn: Mørke rader viser grupper, lyse spørsmål.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sortering/Svartype: Sorteringen gjelder for alle spørsmål i en gruppe, svartype for hvert spørsmål.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svaralternativgruppe: Svaralternativgruppen som skal gjelde for det aktuelle spørsmålet. Dersom svaralternativgruppe endres for en gruppe og Lagreknappen brukes, vil alle spørsmål i den gruppen få tilordnet denne svaralternativgruppen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;svaralternativer&#34;&gt;Svaralternativer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette er samme tabell som du finner under Svaralternativgrupper.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_gear.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre listeinformasjon. Tar deg til endre listeinformasjon skjermbildet for å endre informasjon om den sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre listeinnhold. Tar deg til endre listeinnhold skjermbildet for å endre spørsmålene i den sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Forhåndsvisning. Åpner forhåndsvisningsvinduet for å se hvordan listen ser ut i papirversjon. I dette vinduet kan du også velge å se listen i listeform og som liste av enkeltspørsmål slik den ser ut når den skal fylles ut.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker endre listeinnhold og returnerer til siden man kom fra - sjekklister, risikoanalyser eller spørreskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre svaralternativgruppe</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_answer_group_alternatives/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_answer_group_alternatives/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å redigere svaralternativgrupper.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Språk: Svaralternativene i en svaralternativgruppe kan legges inn en gang for hvert språk som er aktivert i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svaralternativgruppeoversikt: Hver svaralternativgruppe tilhører en Svaralternativgruppeoversikt. Her kan du velge hvilken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Viser denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Key_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nytt svaralternativ: Åpner et tekstfelt der navnet på et nytt svaralternativ kan skrives inn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Key_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slett svaralternativ: Vises kun når et svaralternativ er valgt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene du har gjordt. Bruk denne etter at du har skrevet inn et nytt eller endret et svaralternativ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker denne siden og sender deg tilbake til svaralternativgrupper eller endre svaralternativer avhengig av hvor man kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tabell&#34;&gt;Tabell&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trykk på teksten til et svaralternativ for å velge dette. Raden i tabellen blir da markert med rødt. Nå kan du redigere teksten eller bruke Slett svaralternativ knappen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/SmallArrowUpFilled.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Flytt dette svaralternativet oppover i svaralternativgruppen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/SmallArrowDownFilled.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Flytt dette svaralternativet nedover i svaralternativgruppen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre svaralternativgruppeoversikt</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_answer_group_overview/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/change_answer_group_overview/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å redigere navnet på svaralternativgruppeoversikter.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: Nedfallsmeny for språk. En svaralternativgruppeoversikt kan ha et navn per språk som er aktivert i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svaralternativgruppeoversiktsnavn: Skriv navnet på svaralternativgruppeoversikten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringen som er gjordt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker dette skjermbildet og sender brukeren til det skjermbildet han kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Fyll ut enkeltspørsmål</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/fill_in_single_answer/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/fill_in_single_answer/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes når visningsformen vis som enkeltspørsmål er valgt og listen åpnes fra en link i en e-post sendt ut fra Qm+. Det betyr at alle spørsmålene listes opp ett og ett med kommentarfelt direkte ved siden av spørsmålet. Når et spørsmål er besvart, trykk på &amp;ldquo;Neste spørsmål &amp;raquo;&amp;rdquo; for å komme til neste spørsmål.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Blå tekster over selve listen er dokumenter. Disse kan trykkes på og vil åpne en egen side med informasjon som den som har delt ut listen har ment er relevant for de som skal gjøre besvarelsen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avkryssningsfelt: Vil ha ulikt utseende avhengig av listetypen. Kryss av eller gjør dine valg for alle spørsmål i listen som er aktuelle for deg.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentarfelt: Vil ha ulik tittel avhengig av hva de som har laget listen har bestemt. For flervalgsspørsmål kan det forekomme at det er et kommentarfelt for hvert svaralternativ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skjulte temaer: I noen tilfeller kan den som har laget listen ha skjult spørsmålene i noen temaer. Det betyr at man må krysse av i &amp;ldquo;Velg&amp;rdquo; feltet etter navnet på temaet for at spørsmålene skal vises. Dette gjøres for at det skal være enkelt å hoppe over spørsmål som ikke er relevante for den enkelte bruker.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Neste spørsmål &amp;raquo;: Viser neste spørsmål.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;laquo; Forrige spørsmål: Viser forrige spørsmål.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lagre: Lagrer besvarelsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lukk: Avslutter besvarelsen uten å lagre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Fyll ut listeform</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/fill_out_list_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/fill_out_list_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blå tekster over selve listen er dokumenter. Disse kan trykkes på og vil åpne en egen side med informasjon som den som har delt ut listen har ment er relevant for de som skal gjøre besvarelsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avkryssningsfelt: Vil ha ulikt utseende avhengig av listetypen. Kryss av eller gjør dine valg for alle spørsmål i listen som er aktuelle for deg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versjonshistorikk: Vises for lister som er besvart. Nedfallsmeny som hviser hvem som besvarte listen og når det ble gjort. Velg en av linjene i nedfallsmenyen for å se hvordan besvarelsen så ut på det gjeldende tidspunktet. Merk at Lagre knappen kun vises når den nyeste versjonen er valgt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer besvarelsen. Hvis listen du besvarer ikke har kommentarfelter sammen med spørsmålene, vil du komme til har du kommentarer?. Der vil du få mulighet til å kommentere alle de spørsmålene du har krysset av for i listen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Avslutter besvarelsen uten å lagre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Har du kommentarer</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/do_you_have_a_comment/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/do_you_have_a_comment/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tilbake til listen: Sender deg tilbake til fyll ut listeform.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ferdig: Sender deg tilbake til utfylling og resultater&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner endre meldingsskjema for å skrive inn en ny kommentarmelding til spørsmålet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner endre meldingsskjema for å endre en kommentarmelding til spørsmålet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
