<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Arkfaner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/</link>
    <description>Recent content in Arkfaner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Behandling</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/message_process/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/message_process/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å behandle meldinger. Legg merke til meldingens status. Den står både i overskriften og i meldingsfeltet nedenfor. Legg også merke til om saken har en nåværende ansvarlig person før du begynner å gjøre noe med den. Hvis den har det, står det Saken ligger nå hos: &amp;lt;Navn på bruker&amp;gt; rett under overskriften.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Har kan jeg saksbehandle. Klikk: Velg handling i gult felt, eller&amp;hellip;..&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan bare &amp;ldquo;Sende en beskjed om saken&amp;rdquo;. Klikk i hvit firkant og skriv i tekstfeltet som dukker opp. Denne går i e-posten!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan også endre meldingsinnholdet i tilsendt melding: Klikk på arkfanen &amp;ldquo;Endre melding&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s1-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Her skal vi gå nærmere inn på oppfølging og behandling av meldinger og saker. Du kan lære:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avslutte saken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avvis saken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velge saksbehandler og gangen i dette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sette frister&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planlegge tiltak og gangen i dette&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/saksbehandling.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;meldingsdetaljer&#34;&gt;Meldingsdetaljer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette feltet gir en kort beskrivelse av innholdet og statusen til meldingen som blir behandlet i dette bildet. Trykk på Arrowclosed.gif for å se resten av de avkryssede kategoriene.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;velg-handling&#34;&gt;Velg handling&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nedfallsmeny med farget bakgrunn som betyr at det er her du må gjøre noe hvis du skal komme videre i denne siden. Uansett hvilket valg du gjør i denne nedfallsmenyen vil du kunne krysse av for Send en beskjed om saken for at dialogboksene blir vist og gi deg mulighet til å sende e-post til de som er involvert i saken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulige handlinger:&lt;/strong&gt; Trykk Lagre / Send etter at du har valgt en handling for at den skal utføres.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Velg saksbehandler: Brukes når du vil overføre ansvaret for meldingen til noen andre, eller sette en frist for meldingen. Merk at det da blir opp til den du sender meldingen til om det skal lages tiltak, eller om den skal avvises. De du kan sende meldingen til er de som har brukertypen leder eller saksbehandler på din egen avdeling, avdelingen over eller en av avdelingene under din egen. I tillegg kommer de som er lagt opp under arkfanen Regler med regeltype &amp;ldquo;Ekstra saksbehandler&amp;rdquo; med ansvarsområde som inkluderer din avdeling. Merk at for meldinger som er laget med meldingsskjemaer som har en rolle med &amp;ldquo;Se meldinger&amp;rdquo; begrensning, vil de som ikke tilfredsstiller begrensningen bli tatt ut av listen. Du kan sette en frist for når den du sender den til skal ta tak i den.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Returner til tidligere saksbehandler: Brukes når du ønsker å overføre ansvaret for meldingen tilbake til noen som har hatt ansvaret for den før. Denne muligheten vises kun dersom meldingen har skiftet saksbehandler minst en gang.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avvis: Brukes når en melding ikke skal følges opp videre. Det kan være en testmelding, eller duplikat eller lignende. Dette alternativet bør ikke brukes på reelle meldinger.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Registrer utført tiltak&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avslutt saken: Brukes når det bare skal gjennomføres eller allerede er gjennomført et mindre tiltak som ikke trenger videre oppfølging. Du får mulighet til å registrere hvem som har utført tiltaket samt skrive inn et navn på tiltaket og en beskrivelse av jobben som er utført.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Planlegg tiltak: Åpner alle feltene for tiltakets planleggningsfase.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gi tiltaket et navn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skriv en beskrivelse jobben som skal utføres. Denne bør inneholde nok informasjon til at den som skal utføre jobben vet hva han skal gjøre. Du kan også gi en utvidet beskrivelse av hva som kan gjøres for å hindre at hendelsen skjer igjen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velg hvem som skal utføre tiltaket i feltet Velg personene som skal gjøre jobben. Hvis du trenger folk fra andre avdelinger, bruk nedfallsmenyen / avdelingsvelgeren over de to feltene som viser brukere. For å legge til en bruker, velg den/dem i høyre felt og trykk på &amp;laquo; knappen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oppdater fristen for gjennomføring hvis nødvendig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send e-post til de som skal gjøre jobben hvis nødvendig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trykk Lagre / Send. Da blir tiltaket opprettes. Lenke til det nye tiltaket vises i en ramme øverst i siden. Trykk på den eller på arkfanen Tiltaksbehandling om du vil se det komplette tiltaksbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Last opp vedlegg: Brukes til å laste opp eksterne filer som skal være vedlagt denne meldingen. Er ikke aktivert i standardversjonen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Send til Facilit. Vises kun for de som har Facilitintegrasjon. Velg en eiendom og en byggning og trykk Lagre. Da opprettes et tiltak i Qm+ som er knyttet til et tiltak i Facilit. Teksten og kategoriene fra den opprinnelige meldingen blir sendt med til tiltaket i Facilit. Når tiltaket i Facilit endrer status, oppdaterer det statusen for tiltaket i Qm+. Ingen annen informasjon fra Facilit vises i tiltaket i Qm+ enn statusendringen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Det finnes en opsjon der man på kundebasis kan velge om tiltak som er meldt ferdig i Facilit skal få status Under godkjenning (standard) eller Godkjent. Tiltak som får status Under godkjenning i Qm+ må godkjennes manuelt i Qm+ av den som sendte saken til Facilit for å lukke den.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Det finnes en opsjon der man på kundebasis kan velge at alle andre behandlingsvalg enn Avslutt saken og Avvis blir fjernet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;send-en-beskjed-om-saken&#34;&gt;Send en beskjed om saken&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette feltet brukes til å sende tekstlige meldinger til brukere som er involvert i saken. Alle som har tilgang til en melding kan bruke disse feltene uansett meldingens status. Alle beskjeder sendt her vil bli lagret i denne saken og vises i &amp;laquo;Sakens historie:&amp;raquo; feltet nederst i skjermbildet. De sendes også som e-post dersom de valgt mottakerne har registrert en gydlig e-postadresse på seg. Dersom SMS-modulen er aktivert vil SMS bli vist som en alternativ måte å sende beskjeden på.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Melder: Kryss av i dette feltet for å sende en tekstlig beskjed til den som opprinnelig laget meldingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Har saken nå: Felt for aktuell saksbehandler&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tidligere saksbehandlere: Felt for alle brukere som har vært ansvarlige for meldingen tidligere. Kryss av for den/du du vil sende en beskjed til.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informer flere: Her kan du velge brukere som ikke direkte er involvert i saksgangen men som likevel skal informeres om den. Brukerne i det venstre feltet vil få tilsendt beskjeden du skriver når du trykker Lagre.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg fra: Nedfallsmeny som bestemmer hvilke brukere som vises i listen over mulige mottakere til høyre under denne menyen. Alternativene er:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Saksbehandlerliste: Alle brukere med brukertype leder, saksbehandler og verneombud på den valgte avdelingen i navigatoren, avdelingen over og i alle avdelinger under. I tillegg alle brukere med brukertype leder eller saksbehandler som er lagt opp under arkfanen Regler med regeltype &amp;ldquo;Ekstra saksbehandler&amp;rdquo; med ansvarsområde som inkluderer den valgte avdelingen i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle: Alle brukere, uansett brukertype, fra og med avdelingen valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;Rollenavn&gt;: Alle brukere, uansett brukertype, fra og med avdelingen valgt i Navigatoren som har den valgte rollen.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det er en opsjon der man på kundebasis kan velge om valgene Alle og &lt;Rollenavn&gt; skal gi alle brukere uansett avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringer du har gjordt. Har du krysset av for Send e-post, så blir de sendt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Email_go.png%20&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Send: Sender beskjeden du har skrevet, men lagrer ingen andre endringer. Denne knappen vises isteden for Lagreknappen om du ikke har rettigheter til å endre meldingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo;: Flytter de valgte brukerne fra høyre liste til i mottakerlisten til venstre.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo; Alle: Flytter alle brukerne fra høyre liste til i mottakerlisten til venstre.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;raquo; Alle: Fjerner alle brukerne fra mottakerlisten. De som tilhører valgt liste (listetypen satt i nedfallsmenyen Velg fra:) vises i listen til høyre.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;raquo;: Fjerner de valgte brukerne fra mottakerlisten. De som tilhører valgt liste (listetypen satt i nedfallsmenyen Velg fra:) vises i listen til høyre.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Sender deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette: Vises i knapp nederst i bildet for meldinger med status Avvist for brukere med Innholdsadministrator. Markerer en melding som slettet. Slike meldinger kan kun gjenfinnes ved søk på meldingens nummer og krever Innholdsadministrator for å kunne åpnes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Åpner Alternativer for rapporter hvor du kan lage et pdfdokument for meldingen du er inne i. Denne er beregnet på utskrift til papir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slett: Vises ved siden av lenken til et vedlegg. Brukes til å slette vedlegget. Kun tilgjengelig for den brukeren som lastet opp vedlegget og Innholdsadministrator.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;sakens-historie&#34;&gt;Sakens historie&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Viser historikk for alle endringer for meldingen, både for innhold og status. Viser også all korespondanse rundt saken. Alle beskjeder sendt fra dialogfeltet over og alle svar sendt til dem kommer her.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Endre melding: Åpner endre melding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Behandling: Laster denne siden på nytt. Alle endringer du har gjordt som ikke er lagret blir borte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dialog</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/dialog/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/dialog/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Status: Meldingens status og hvem som er ansvarlig for den vises øverst i siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilbakemelding til saksbehandler: Her kan en tekst skrives inn og sendes på e-post. Tekster som sendes slik blir også registret på saken og vil følge den. Den vil vises i dette bildet i tabellen nedenfor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send epost til: Velg den som skal motta meldingen. Listen er sortert etter avdeling og inneholder:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nærmeste leder(e) vises alltid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktuell saksbehandler for den valgte meldingen, dersom en behandler er satt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enhver som har sendt en melding til den påloggede brukeren om den aktuelle saken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tabell som viser tidligere kommunikasjon om denne saken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre melding</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/edit_message/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/edit_message/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Et meldingsskjema har avkryssningsfelter eller nedfallsmenyer og tekstfelter spesifisert av virksomhetens superbruker. Minst et felt vil ha en oransjeaktig bakgrunnsfarge. Slike felt er obligatoriske og må fylles ut for at meldingen skal kunne lagres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når en melding lagres blir den registrert på den avdelingen som har navnet sitt i øverst i den midterste spalten i meldingsskjemaet. Meldingen vil øyeblikkelig dukke opp i Innboksbildet til den/de som er definert som leder på den valgte avdelingen med mindre tidlig saksbehandling er aktivert, se nedenfor. Meldingen vil også øyeblikkelig være med i Rapporter og rapporter laget fra samme eller en overliggende avdeling.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;utfylling&#34;&gt;Utfylling&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Husk å krysse av i alle felt med oransjeaktig bakgrunnsfarge. Det vil som regel ligge ett slikt felt øverst til venstre i bildet. Du vil få en feilmelding om du forsøker å lagre en melding uten at alle slike obligatoriske felter er fyllt ut. Merk at dersom flere felter er markert med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tag_blue.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


, så vil du kun få fyllt ut ett av dem.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avkryssningsfelt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enkeltvalg: Felt som har en rund boks foran hvert alternativ. Det betyr at du kan sette ett kryss i denne gruppen. Har du først satt ett kryss i et felt som er enkeltvalg, så kan du ikke ta det bort igjen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flervalg: Felt som har en firkantet boks foran hvert alternativ. Her kan du kryss av for alle eller ingen alternativer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sett kryss og skriv tekst i de feltene du føler anngår deg. Det kan være at noen meldingsskjemaer er generelle og at kun noen felter er aktuelle i din situasjon.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Husk at den som behandler din melding kan gjøre endringer, typisk komme ned supplerende informasjon og endre kostnadsfeltet og prioritet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvis det er et forslagsfelt, skriv ditt forslag der. Det er viktig for forbedringsprosessen i virksomheten. Enkelte virksomheter premierer månedens eller halvårets beste forbedringsforslag.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prioritet: Dette feltet får en verdi ut ifra de kryssene du har satt i meldingsskjemaet. Denne verdien kan overstyres.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kostnad: Dette feltet er tenkt å representere de eventuelle kostnadene hendelsen du registrerer har medført. Dette feltet får en verdi ut ifra de kryssene du har satt i meldingsskjemaet. Denne verdien kan overstyres. Superbruker kan fjerne kostnadsfeltet fra et meldingsskjema.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Risikovurdering: Enkelte meldingsskjemaer kan ha en innebygd risikovurdering. I noen tilfeller skal man da vurdere sannsynlighet og konsekvens for om den registrerte hendelsen skjer i gjen, i andre tilfeller skal man vurdere sannsynlighet og konsekvens for en tenkt hendelse. Risikoverdien blir så automatisk regnet ut og vist med farge tilsvarende plasseringen i risikomatrisen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tallfelt: Kategorier kan vises som tallfelt i stedet for avkryssningsbokser. Slike tallfelt kan brukes til å rapportere f.eks antall liter vannforbruk eller andre antall eller mengde anngivelser.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre / Send: Lagrer endringer du har gjordt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder_table.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Behandle: Kun leder og saksbehandler. Lagrer endringer du har gjordt og tar deg til behandlingsbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_copy.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Kopier: Kopierer denne meldingen og åpner kopien. Vises kun for risikomeldinger.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Åpner Alternativer for rapporter hvor du kan lage et pdfdokument for meldingen du er inne i. Denne er beregnet på utskrift til papir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Sender deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Endre meldingsskjema: Bare for brukere med systemrollen innholdsadministrator. Gir mulighet til å endre meldingsskjema av en melding. Det viser bare hvordan den gjeldende meldingen ville se ut om et annet skjema ble brukt. Meldingsskjemaet er faktisk ikke endret før brukeren trykker på Lagre-knappen. Anonymitet, avdeling, prioritet, tekstfeltene, kostnadsfeltene og de valgte kategoriene som finnes i begge meldingsskjemaer (det som ble brukt for den opprinnelige meldingen og det nye) er bevart.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Versjonsoversikt: Kun for lagrede meldinger. Nyeste versjon er alltid valgt når meldingen åpnes. En hvilken som helst annen tidligere versjon kan velges. Da vil meldingen bli vist slik den så ut på det tidspunktet. Det kan kun gjøres endringer i nyeste versjon. Alle endringer av en melding fører til at det lages en ny versjon. Nye versjoner merkes med hvem som har gjordt endringen og når den ble utført.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registrert på avdeling: Kun for brukere med systemrollen Innholdsadministrator. Brukes til å flytte registrerte meldinger.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tidlig-saksbehandling&#34;&gt;Tidlig saksbehandling&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette feltet vises kun for meldinger som ikke er lagret og bare dersom det er aktivert for det meldingsskjemaet man ser på. Aktivering av tidlig saksbehandling anbefales ikke for nye kunder, med mindre de har helt spesielle behov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tidlig saksbehandling gjør at meldingen kan tilordnes en ansvarlig behandler allerede når den registreres. Normalt gjøres ikke dette av den som registrerer meldingen men først i behandling av en leder eller saksbehandler på den avdelingen der meldingen ble registrert. Tidlig saksbehandling kan aktiveres av virksomhetens superbruker under Regler i Admin ved å lage regler av typen &amp;ldquo;Tidlig saksbehandler&amp;rdquo;. Det er også mulig å aktivere en opsjon som gjør at en meny tilsvarende den som vises for &amp;ldquo;Send til saksbehandler&amp;rdquo; i meldingsbehandlingsbildet vises i &amp;ldquo;Ny melding&amp;rdquo;. Denne opsjonen gjør at man ikke trenger &amp;ldquo;Tidlig saksbehandler&amp;rdquo; regler, men de kan brukes selv om denne opsjonen er på og nedfallsmenyen i &amp;ldquo;Ny melding&amp;rdquo; vil da kun vise disse.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Send til saksbehandler/linjeleder: Nedfallsmeny der man kan velge hvem som skal få denne meldingen tilsendt. Dette endrer ikke hvilken avdeling meldingen blir registrert på selv om den valgte brukeren befinner seg på en annen avdeling.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Send e-post: Hvis det krysses av her, vil det gå en e-post til den brukeren som er valgt over når man trykker på Lagre.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Frist: Dato / Tid. Dette tidspunktet vil komme opp som frist for den som får tilsendt meldingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Arkfanene her er kun aktive for lagrede meldinger. Endringer i bildet blir ikke lagret om du trykker på en arkfane.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Endre melding: Laster meldingen på nytt. Bruk denne hvis du vil fjerne endringer du har utført som ikke er lagret.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dialog: For medarbeidere. Tar deg til dialogskjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Behandling: For ledere, saksbeahndlere og verneombud. Tar deg til behandlingsbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Melding søk</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/message_search/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/message_search/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å fjøre søk blandt registrerte meldinger. Hvilken arkfane man åpner denne siden fra bestemmer hvilken verdi skjematypefeltet starter med. I mange tilfeller er det mer hensikstmessig å bruke Rapporter til å finne frem til bestemte meldinger enn denne siden, men denne siden gir flere muligheter. Denne siden kan også benyttes sammen med Rapporter via knappen Utvid søk i søkeresultater.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;generelle-søkekriterier&#34;&gt;Generelle søkekriterier&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tidsrom: Søk etter saker fra et bestemt tidsrom. Fra og med og til og med dato felt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Status: Ta med meldinger med de valgte status.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prioritet: Ta med meldinger med den valgte prioritet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skjematype: Vises kun om Logmeldinger eller Risikomeldinger er aktivert. Ta med meldinger med den valgte skjematype. Resultatet vil vises i den arkfanen som tilsvarer valgt skjematype.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skjema: Kun meldinger laget med meldingsskjemaet valgt her blir tatt med. Hvis man velger noe annet enn Alle her, vil kategorigruppene og kategoriene i Type kategori å søke på delen under kun vise de som er i bruk i det valgte meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Meldingsnummer: Søk etter meldingen med valgt meldingsnummeret. Når dette feltet brukes sees det bort fra alle andre søkekriterier.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Melder: Søk etter meldinger som den valgte brukeren har rapportert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fritekst: Søk etter meldinger som inneholder en gitt tekst. Detksten kan være i alle fritekstfelter i meldingen. Det skilles ikke mellom store og små bokstaver. Lucene brukes som søkemotor for denne funksjonen. Se Lucene Query Syntax (kun engelsk) for detaljert informasjon om syntaks for søkefeltet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis meldinger fra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Denne avdelingen: Kun meldinger regisrert på avdelingen valgt i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denne og underliggende avdelinger: Alle meldinger registrert fra og med avdelingen valgt i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kun underliggende avdelinger: Kun meldinger registrert i avdelinger under den avdelingen som er valgt i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Risiko: Vis meldinger med kategorier av kategorigruppetypen Risiko. Velg S og K verdi for meldingene som skal tas med.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;S: Sannsynlighet. Verdi fra 0 - 5. 0 betyr at denne parameteren ikke skal brukes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;K: Konsekvens. Verdi fra 0 - 5. 0 betyr at denne parameteren ikke skal brukes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;type-kategori-å-søke-på&#34;&gt;Type kategori å søke på&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette feltet brukes til å søke etter kategorigrupper og kategorier. Kryss av for en eller flere kategorigrupper og / eller velg kategorier fra menyene. De definerende kategorigruppene vises øverst. Blandt dem kan du bare søke på en kategorigruppe og eller kategori. Hvis meldingstype eller meldingsskjema velges, vil det i dette feltet kun vises kategorigrupper og kategorier brukt i disse meldingsskjemaene.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sorter-etter&#34;&gt;Sorter etter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Velg hvilken kolonne resultattabellen skal være sortert etter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vis-resultatet-i&#34;&gt;Vis resultatet i&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tabell: Viser resultatet i tabell på søkeresultatsiden for meldinger.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utvidet visning: Viser resultatet i en utvidet visningsform som tar med alle detaljer i meldingene på søkeresultatsiden for meldinger.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Graf: Viser resultatet som graf under Rapporter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Melding søk resultat</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/message_search_result/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/message_search_result/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes til å vise resultatet fra søk etter meldinger og når noen har trykket på en meldingsgraf under Rapporter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;søkekriterier&#34;&gt;Søkekriterier&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lister opp alle parametere som er i bruk for å lage søkeresultatet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nedfallsmenyen for avdelinger:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Denne avdelingen. Kun meldinger registrert på valgt avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denne og underliggende avdelinger. Alle meldinger fra og med valgt avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kun underliggende avdelinger. Alle meldinger registrert i en avdeling underliggende valgt avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Merk at dersom søkekriteriene er laget ved å trykke på en graf, kan de være basert på en annen avdeling enn den som er valgt i Navigatoren. Dette vil i tilfelle være markert med avdelingens navn i feltet Søk fra avdeling i søkekriteriene. Navigatoren brukes til å endre avdeling.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Find.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nytt søk: Åpner søkesiden for meldinger med alle andre parametere enn valgt avdeling i navigatoren og valgt meldingstype nullstillt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Find.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Utvid søk: Åpner søkesiden for meldinger med alle parametere listet opp i søkekriterierlisten satt. Denne knappen bruker du hvis du skal redigere søkekriteriene for å jobbe videre med det nåværende søket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_bar.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tilbake til grafene: Åpner Rapporter slik de så ut i foregående bilde. Stolpen som ble trykket på for åpne denne siden blir ikke lagt til i søkekriteriene. Denne knappen vises kun dersom man åpnet denne siden ved å trykke på en graf i Rapporter. Når man trykker på en graf i Rapporter utfører man et søk etter de meldingene som lå til grunn for stolpen man trykket på.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_bar.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis i grafer: Åpner Rapporter med meldingene i tabellen under som utgangspunkt. Dette gjøres ved at stolpen man trykket på for å komme til denne siden blir lagt til i søkekriteriene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bruk av tabellen er forklart i Meldinger/UH, Logg, Risiko og Kommentarer avhengig av hvilken arkfane du arbeider under.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Sendt til saksbehandler</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/sent_to_casehandler/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/tabs/sent_to_casehandler/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Sendt til saksbehandler viser alle meldinger som er overført til en ansvarlig person. Dette brukes til å finne igjen meldinger man har sendt avgårde slik at de ikke lenger tilgjengelig på egen avdeling. Hvilke meldinger som vises i tabellen nedenfor avgjøres av valgene i nedfallsmenyene. Kun meldinger registrert de siste 3 måneder vises i dette bildet. For eldre meldinger benytt Rapporter eller søk.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;funksjoner&#34;&gt;Funksjoner&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alle meldinger: Velg et meldingsskjema og kun meldinger med opprinnelse i et slikt meldingsskjema vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meldingstype:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fra saksbehandler på denne avdelingen: Viser meldinger sendt fra en bruker på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra meg: Viser meldinger sendt av den påloggede brukeren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Til saksbehandler på denne avdelingen: Viser meldinger som har fått tilordnet en ansvarlig person fra den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registrert på denne avdelingen: Viser meldinger som opprinnelig er registrert på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: Kun meldinger med den valgte status vises i tabellen.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alle status: Alle meldinger vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meldingsprosess: Kun meldinger med status Ny eller Sendt til saksbehandler vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaksprosess: Kun meldinger tilkoblet et tiltak som ikke er godkjent vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avvist: Kun avviste meldinger vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;aktiv-tabell&#34;&gt;Aktiv tabell&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ved å trykke på en linje i hovedtabellen vil meldingen åpnes i behandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold pekeren over + symbolet i første kolonne for å få opp mer informasjon om en melding inkludert historikken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Utvidet visning / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Table.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tabell: Skift mellom tabell og utvidet visning. Tabellen gir en kompakt beskrivelse av meldingene beregnet til bruk når man jobber med dem. Utvidet visning gir en mer fullstendig beskrivelse av hele meldingen beregnet til bruk når man vil se en oversikt over hele innholdet i meldingene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Åpner Alternativer for rapporter som gir mulighet til å lage en rapport i et pdfdokument. Denne er beregnet på utskrift til papir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sideskift: Pilene 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/LeftArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/RightArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 brukes til å skifte side når det er mer enn 20 meldinger som kan vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sortering: Tabellen er sortert etter kolonnen med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowopen.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å sortere på en annen kolonne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det skjermbildet som vises på skjermen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
