<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goldydocs – Dokumenter</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/</link>
    <description>Recent content in Dokumenter on Goldydocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/tabs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h1 id=&#34;revisjonsoversikt&#34;&gt;Revisjonsoversikt&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_code.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Revisjonsoversikt er en arkfane under endre data for dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viser tabell med alle revisjoner dokumentet har deltatt i. Trykk på en rad i tabellen for å åpne den aktuelle revisjonen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;tabell&#34;&gt;Tabell&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Revisjonsnummer. Identifikator for revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informasjon. Fritekstfelt med informasjon skrevet inn av den revsjonsansvarlige.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjonsansvarlig. Navn på bruker som er ansvarlig for gjennomføringen av revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdeling. Navn på avdelingen der revisjonen er opprettet på.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Startdato. Tidspunkt revisjonen starter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frist. Tidspunkt for frist for revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avsluttet. Tidspunkt for når revisjonen ble avsluttet. Ellers blank.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokument</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Admin&lt;/strong&gt; brukes for å administrere systemet. I standardversjonen har alle ledere full tilgang til å redigere all informasjon som er lagt inn innenfor sitt eget organisasjonsnivå. Hos en del kunder er denne muligheten begrenset og enkelte vil derfor ikke få opp alle arkfanene slik det er beskrevet nedenfor. Ta kontakt med din lokale superbruker dersom du mener du har behov for yttligere rettigheter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All informasjon som vises/legges inn via Admin vil relatere til valgt avdeling i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Som Superbruker har jeg tilgang til ADMIN-arkfanen. Denne åpner nye arkfaner hvor jeg kan gjøre endringer i organisasjon (navigator), legge inn brukere i avdelingene, endre kategorier som skal inn i meldingsskjemaer, lage skjemaer, legge opp nye styrende dokumenter, m.m.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Et klikk på en av arkfanene under ADMIN, gir tilgang til nye arkfaner.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vedlikeholdes i endre data for dokumentet. En enkel versjonskontroll vises også på denne siden under Vis avanserte muligheter.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn: Brukes til å identifisere dokumentet i tabeller og oversikter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumenttype:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skrevet dokument: Dokumentet er skrevet i og vedlikeholdes i Qm+ sitt interne tekstredigeringsverktøy. Når dokumentet blir åpnet, vil det automatisk få med seg en metatabell som inneholder data om dokumentet. Tabellen viser hvem som har opprettet dokumentet, når det ble endret, kundens logo og evetuelt hvilken høringsstatus det har. Tabellen kan tilpasses per kunde.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Link: Dokumentet er en peker til en side på internett, et dokument skrevet inn i Qm+ eller en fil lastet opp til Qm+.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fil: Dokumentet er en fil som er lastet opp i Qm+ og lagret på QmPlus AS sin server.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mappe: Dokumentet er kun en mappe for å strukturere andre dokumenter under Info.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prosesskart: Dokumentet er skrevet i Prosesskartoppsett siden i Qm+ og kan vises på to måter, prosesskart og ansvarsmatrise. Når dokumentet er åpent, vil det automatisk få med seg en metatabell som inneholder data om dokumentet - identisk med den man får for tekstdokumenter av typen Skrevet dokument. Når et prosesskart blir lagret, blir typen til dokumentet låst og kan ikke endres.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumentgruppe: Styrer hvilken boks under Info dokumentet blir vist.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumentarkfane: Styrer hvilken arkfane under Info dokumentet blir vist. Vises bare dersom denne funksjonaliteten er skrudd på. I standardversjonen vises alle dokumenter under arkfanen Styrende dokumenter under Info.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Underdokument av: Et underdokument vises kun dersom dokumentet den er et underdokument av er brettet ut ved å holde pekeren over dennes Arrowclosed.gif symbol. Pass på å velge i denne kolonnen etter at du har gjordt eventuelle valg av dokumentgruppe og dokumentarkfane.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Adresse: Hva dokumentet pekker på. Dersom det er en fil som er lastet opp blir adressefeltet satt automatisk. Ikke gjør endringer i det etterpå.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fra avdeling: dokumentet er tilgjengelig fra og med denne avdelingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vises for underavdelinger: Hvis nei blir dokumentet kun vist i avdelingen valgt i &amp;ldquo;Fra avdeling&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lagt inn av: Navn på den brukeren som har lagt inn dette dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Versjon: Versjonsnummer. Forteller hvor mange ganger det er gjort endringer på dokumentet. Blir ikke endret av at det som dokumentet peker på blir endret, dersom endringen gjøres utenfor Qm+.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Roller: Et ubegrenset antall roller kan tilknyttes dokumentet. En bruker må ha minst en av disse for å få opp dokumentet i sitt Info bilde. Påvirker ikke tilgjengeligheten av dokumentet i eventuelle meldingsskjemaer eller lister dokumentet er tilknyttet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sist endret: Dato for når dokumentet sist ble endret.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_organisation.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Organisasjon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Brukere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Kategorier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skjemaer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokumenter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Group.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Roller&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Wrench.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Regler&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_suit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ansvarskoder&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumentarkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_tabs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her administreres virksomhetens dokumentarkfaner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deaktiverte dokumentarkfaner vises ikke i Info og kan ikke tilordnes dokumenter. Dokumenter tilhørende deaktiverte dokumentarkfaner vises ikke under Info.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ny dokumentarkfane: Åpner Endre dokumentarkfane skjermbildet for å lage en ny dokumentarkfane.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner Endre dokumentarkfane skjermbildet for å endre en eksisterende dokumentarkfane.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Deaktiverer eller aktiverer dokumentarkfanen avhengig av om man man står i Aktive dokumentarkfaner eller Deaktiverte dokumentarkfaner.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/View.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Brukes for å åpne en dokumentarkfane man ikke har endringsrettigheter til. Man har endringsrettigheter til de dokumentarkfanene som er laget på avdelingen valgt i navigatoren og underliggende avdelinger av denne.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumentdata</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_data/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_data/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;dokumentnavn-og-type&#34;&gt;Dokumentnavn og type&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn: Navn på dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informasjon: Beskrivelse av dokumentet (maks 500 tegn). Teksten vises når brukeren holder pekeren over navnet på dokumentet i Info, meldingsskjemaer og lister.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumenttype:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skriv et dokument: Brukes dersom man ønsker å skrive et dokument rett inn i Qm+. Dokumentet blir lagret som et htmldokument og har en del formateringsmuligheter. Tekstredigeringsfeltet benytter TinyMCE.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Link: Brukes hvis man ønsker å linke til en resurs på internett eller til et dokument på en lokal filserver. Dokumenter det ikke er tilgang til fra internett vil ikke bli indeksert i vår søkemotor og vil vises med Linkfeil i dokumenter. Pass på at adressen som skrives inn er en gyldig http eller https adresse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fil: Brukes om man ønsker å laste opp en fil fra sin lokale datamaskin til Qm+serveren. Dette lager en kopi av filen på serveren. For å gjøre endringer i filen, må den redigeres lokalt og så lastes opp på nytt igjen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mappe: Brukes for å lage en mappestruktur under Info. Kan ikke åpnes som et dokument.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prosesskart: Brukes når man ønsker å lage et prosesskart i Qm+. Når du lagrer et dokument med denne typen, blir arkfanen Prosesskartoppsett tilgjengelig. Dette låser også typen til dokumentet slik at den ikke kan endres.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;velg-hvor-dokumentet-skal-vises-under-info&#34;&gt;Velg hvor dokumentet skal vises under INFO&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumentets avdelinger. Tabell som viser hvilke avdelinger dokumentet er tilknyttet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fra avdeling. Dokumentet vil være synlig under Info og Admin/Dokumenter på de avdelingene som legges inn. Bruk knappen &amp;ldquo;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til avdeling&amp;rdquo; for å få en ny valgboks i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vises for underavdelinger. Hvis krysset av, vil dokumentet også være synlig i Info i underavdelinger av avdelingen valgt i &amp;ldquo;Fra avdeling&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slette. Kun aktiv om dokumentet er tilknyttet mer enn 1 avdeling. Trykk på sletteikonet 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å slette tilknyttingen til den aktuelle avdelingen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumentarkfane: Bestemmer hvilken arkfane dokumentet vises i under Info. Obligatorisk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumentgruppe: Dokumentets gruppe. Bestemmer hvilken boks dokumentet vises i under Info. Obligatorisk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Underdokument av: Et underdokument blir ikke vist under Info før dokumentet det ligger under er utvidet ved å holde pekeren over Arrowclosed.gif symbolet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Offentlig dokument: Hvis krysset av, dokumentet vil være tilgjengelig for alle, ingen autentisering kreves. Vises kun for dokumenter av type &amp;ldquo;Skriv et dokument&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Link&amp;rdquo; og &amp;ldquo;Fil&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Posisjon: Brukes kun dersom alfabetisk sortering er skrudd av. Normalt kan man se bort fra denne.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;kundespesifiserte-dokumenthodefelt&#34;&gt;Kundespesifiserte dokumenthodefelt&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Felt som må bestilles spesielt. Brukes til å legge inn ekstra informasjon som skal inn i dokumenthodet. Mulige felttyper:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fritekst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg av avdeling. Gir nedfallsmeny som viser alle avdelinger. Denne kan ha rollefiltrering, dvs at kun avdelinger med gitt rolle vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg av bruker. Gir nedfallsmeny som viser alle brukere. Denne kan ha rollefiltrering, dvs at kun brukere med gitt rolle vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;status&#34;&gt;Status&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Denne delen vises kun for dokumenter som er lagret minst en gang.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Versjon: Dokumentets versjon. Vises som x.y, der x er hovedversjonsnummer og y er endringsnummer.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hovedversjonsnummeret øker med en 1 hver gang knappen &amp;ldquo;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Disc_multiple.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Opprett ny versjon&amp;rdquo; brukes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endringsnummeret økes med 1 hver gang denne siden lagres og enten navnet, dokumentets innhold - dersom dette er et dokument som er skrevet inn i Qm+, lenkens adresse er endret eller det er lastet opp et nytt dokument.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endringsnummeret starter på 1 for hver ny versjon som lagres. Endringsnummeret ble i tidligere versjoner av Qm+ omtalt som revisjonsnummer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versjonsnummeret er vist som en lenke som kan trykkes på. Det åpner dokumentet i den aktuelle versjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dersom versjonen som er vist i bildet er nyere enn den versjonen av dokumentet som er publisert, eller dokumentet aldri har vært publisert, vises knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_lightning.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Publiser. Den lagrer eventuelle endringer i dokumentet og setter den aktuelle versjonen til å være publisert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dersom man er inne i en versjon av et dokument som har en nyere versjon, blir det varslet ved 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Exclamation.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og teksten &amp;ldquo;Dette dokumentet har en nyere versjon&amp;rdquo;. Denne teksten er en lenke som åpen den aktuelle nyere versjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumenter som har en nyere versjon kan endres, men man kan ikke lage nye versjoner av de.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Publisert versjon. Hvis den versjonen av dokumentet som er vist i bildet er den aktuelle publiserte versjonen, den som vises under Info, vises teksten &amp;ldquo;Dette er den publiserte versjonen&amp;rdquo;. Hvis ikke, vises versjonsnummeret til den aktuelle publiserte versjonen av dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lagt inn av: Navn på brukeren som har lagt inn dette dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sist endret av: Den brukeren som siste endret dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Høringsstatus for denne versjonen: Vises kun dersom den valgte versjonen er tilknyttet en høring. Viser status for høringen og lenker til besvar høring.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Adressen til dokumentet: Vises for lagrede dokumenter. Hvis du ønsker at et annet dokument i Qm+ skal refere til dette dokumentet, så kan du bruke denne adressen som lenke. Denne adressen kan nå også brukes utenfor Qm+ og vil alltid for dokumenter lagret i (Fil) eller skrevet i (Skriv et dokument) Qm+ gi nyeste publiserte versjon. Dersom man ikke allerede er pålogget Qm+ vil man bli bedt om brukernavn og passord for å få se dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;revisjon&#34;&gt;Revisjon&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktiver regelmessig revisjon. Brukes når man ønsker at en bruker regelmessig skal bli varslet om at dokumentet skal revideres. Resten av alternativene vises når dette feltet er krysset av.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varslingsdato for revisjon. Dato når brukeren skal varsles om revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjonsintervall. Perioden mellom hvert varsel. Når et dokument som har passert revisjonsfristen er tilknyttet en revisjon som blir avsluttet, blir varslingsdatoen økt med verdien i dette feltet. Blir dokumentet revidert før varslingsfristen, blir ikke varslingsdatoen automatisk oppdatert. Ønsker man oppdatering i slike tilfeller, må det gjøres manuelt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjonsansvarlig. Bruker som får varsel om dokumentrevisjon i sin innboks. Kun brukere med Systemrollen Revidere dokument tilknyttet sin bruker eller brukertype kan velges.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;ekstra-attributter&#34;&gt;Ekstra attributter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumentet er et maldokument. Ja/Nei. Standard Nei. Kun aktuelt for dokumenter av typen &amp;ldquo;Skriv et dokument&amp;rdquo;. Et maldokument er en skisse eller starten på et dokument, eksempelvis et sett av faste overskrifter. Maldokumenter som er lagret og publisert kan lastes av alle brukere inn i, fortrinnsvis nye, dokumenter fra Dokumentinnhold. Maldokumenter vises ikke under Info.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumenthodetype. Vises kun for de som har opsjonen om valgbare dokumenthodetype satt. Kun aktuelt for dokumenter av typen &amp;ldquo;Skriv et dokument&amp;rdquo;. Bestemmer hvilken av de mulige dokumenthodetypene som vil bli brukt for dette dokumentet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumenter undermeny</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_submenu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_submenu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Arkfane under 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 dokumenter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her administreres virksomhetens dokumenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dokumentnavnene fungerer som lenker. Trykk på et dokumentnavn for å åpne dokumentet. For dokumenter laget i Qm+: Du kan enten se på HTML versjonen ved å klikke dokumentnavnet, eller du kan få en PDF versjon av dokumentet ved å trykke på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 ikonet til høyre for dokumentnavnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deaktiverte dokumenter vises ikke i Info og kan ikke tilordnes lister, meldingsskjemaer eller aktiviteter. Allerede tilordnede dokumenter vil fremdeles bli vist der selv om de er deaktivert. Tilordnede dokumenter kan ikke slettes. Upubliserte dokumenter vises heller ikke under Info. Dersom et dokument har en publisert versjon og en nyere upublisert versjon, vil den publiserte versjonen være synlig under Info.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s2-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lage nytt dokument klikk på grå knapp &amp;ldquo;Nytt dokument&amp;rdquo; nederst i skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revidere et dokument / sende på høring: Klikk på gult &amp;ldquo;Endre&amp;rdquo;-ikon til høyre i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I neste skjermbilde velger du mellom arkfanene Versjonsoversikt, Høringsoversikt, Revisjonsoversikt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avdelingsvalg: Tabellen viser enten alle dokumenter lagt inn i avdelingen som er valgt i navigatoren eller dokumenter lagt inn i avdelinger fra og med avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dokumentgruppevalg: Tabellen viser kun dokumenter som tilhører den valgte dokumentgruppen. Dersom valget &amp;ldquo;Vis alle dokumentgrupper&amp;rdquo; er valgt, vises alle dokumenter uavhengig av hvilken dokumentgruppe de tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Visningsmodus for dokumentoversikten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumentinformasjon. Standard, viser som før oversikt over hvor i strukturen dokumentet tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjonsinformasjon. Viser når dokumentene har varslingsdato for revisjon og informasjon om forrige / pågående revisjon.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nytt dokument: Åpner endre data for dokumentet skjermbildet for å lage et nytt dokument.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ikoner brukt til å symbolisere ulike dokumenttyper&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_world.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lenke til dokument på nettet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Lovdata_icon.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lenke til side hos Lovdata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_word.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Worddokument&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Pdfdokument&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_excel.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Exceldokument&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_powerpoint.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Powerpointdokument&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_text.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokument laget i Qm+&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Shape_align_center.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokument av type prosesskart, laget i Qm+&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ukjent eller tomt dokument&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder_page_white.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Mappe. Kan ikke åpnes, brukes kun for å lage en dokumentstruktur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;endre&#34;&gt;Endre&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Endre data for dokumentet. Åpner endre data for dokumentet skjermbildet for å endre en eksisterende dokument.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Date_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Lag lest og forstått aktivitet. Dette åpner siden Ny aktivitet i Aktivitetsplan og setter tittel, periode, liste, type og tilknyttet dokument automatisk. Det er mulig å bruke andre lister enn standardlisten for Lest og forstått. Dersom noen ønsker at en annen liste skal brukes som standard, må de ta kontakt med QmPlus AS. Dersom man trykker på Lag lest og forstått aktivitet for et dokument med underdokumenter, blir også underdokumentene automatisk lagt til aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Deaktiver / Aktiver documentet. Deaktiverer eller aktiverer dokumentet avhengig av om man man står i Aktive dokumenter eller Deaktiverte dokumenter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Slett dokument. Slett dokumentet. Kun synlig for deaktiverte dokumenter som ikke er tilordnet andre elementer i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;status&#34;&gt;Status&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_error.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Ikke indeksert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_medal.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Godkjent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tag_blue_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Ute på høring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Ok.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Error.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


Error.png: Indekseringsfeil. Dette kan skyldes at dokumentet ikke er tilgjenglig eller er på et format som vår indekseringsmotor ikke har klart å tyde. Det kan skje at også normale formater som pdf og word feiler. Dersom lenken åpner dokumentet korekt, betyr dette kun at dokumentet ikke vil gi treff utover dokumenttittelen, dersom man gjør fritekstsøk under Info. Lenker til intranettsider eller andre sider søkemotoren ikke når frem til, vil alltid få indekseringsfeil.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Exclamation.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


Exclamation.png: Dokumentet har nyere upublisert / eksisterende publisert versjon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Date.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


Date.png: Gir informasjon om siste Lest og forstått aktivitet for dokumentet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumenter undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_submenu_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_submenu_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere dokumentene i meldingsskjemaet.
Legg dokumenter til skjemaet&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumentarkfane: Valg av dokumentarkfane. Kun dokumenter tilhørende dokumentarkfanen valgt her vises i valgboksen under.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokument: Velg dokumentet du vil legge til meldingsskjemaet og trykk deretter på knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til. Hvis du vil fjerne et dokument fra meldingsskjemaet, trykk på det tilhørende slettikonet 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumentgrupper</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_groups/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_groups/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her administreres virksomhetens dokumentgrupper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deaktiverte dokumentgrupper vises ikke i Info og kan ikke tilordnes dokumenter. Dokumenter tilhørende deaktiverte dokumentgrupper vises ikke under Info.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avdelingsvalg: Tabellen viser enten alle dokumentgrupper lagt inn i avdelingen som er valgt i navigatoren eller dokumentgrupper lagt inn i avdelinger fra og med avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ny dokumentgruppe: Åpner endre dokumentgruppe skjermbildet for å lage en ny dokumentgruppe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner endre dokumentgruppe skjermbildet for å endre en eksisterende dokumentgruppe.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Deaktiverer eller aktiverer dokumentgruppen avhengig av om man man står i Aktive dokumentgrupper eller Deaktiverte dokumentgrupper.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumentinnhold</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_content/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/document_content/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;stavekontroll&#34;&gt;Stavekontroll&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dersom din nettleser har aktivert stavekontroll, vil ord den finner å være feilstavet bli markert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold Ctrl tasten nede samtidig som du trykker høyre museknapp på det markerte ordet for å få forslag til retting.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;redigeringsfelt&#34;&gt;Redigeringsfelt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Funksjonene i dette feltet fungerer på lignende vis som i andre dokumentredigeringsverktøy. Merk spesielt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Bullist.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Punktliste: Marker tekst og trykk på denne for å gjøre teksten omm til en usortert liste. Trykk på pilen til høyre for ikonet for å velge punkttype.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Numlist.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nummerliste: Marker tekst og trykk på denne for å gjøre teksten omm til en nummerert liste. Trykk på pilen til høyre for ikonet for å velge nummereringstype.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Outdent.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Reduser innrykk: Brukes til å ta bort et &lt;tab&gt; tegn eller slå sammen en underliste med resten av listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Indent.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Øk innrykk: Brukes til å legge til et &lt;tab&gt; tegn eller til å lage en underliste av punkter i en liste. For en underliste starter nummereringen på nytt. Man kan ha ulik nummereringstype på listen og underlisten. Det kan settes ved å bruke pilikonet til høyre for Punktliste eller Nummerliste ikonene.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sett inn / endre lenke: Marker tekst og trykk på denne for å gjøre teksten omm til en lenke. Du får da opp en dialogboks hvor lenkens adresse kan skrives inn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Unlink.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern lenke: Marker en eksisterende lenke og trykk på denne for å gjøre lenken om til vanlig tekst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Html.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Redigere HTML-koden: Åpner et eget vindu der dokumentets HTML-kode kan redigeres direkte. Dette bør kun gjøres dersom du kan HTML. Husk å trykke på oppdaterknappen når du er ferdig med å redigere HTML-koden. For forklaring på de ulike HTML-kodene se her Oversikt over HTML&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre data for dokumentet</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/change_link/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/change_link/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;infopng-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;Info.png Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Som superbruker/leder kan jeg legge inn nye dokumenter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Jeg kan velge om dokumentet skal hentes fra egen database: Klikk &amp;ldquo;Link&amp;rdquo;, eller fra en fil: Klikk &amp;ldquo;Fil&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Eller jeg kan skrivet dokumentet i redigeringsmodulen. Klikk arkfanen &amp;ldquo;Dokumentinnhold&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokumentdata: Brukes til å redigere dokumentdata. Dette er første siden som vises når man lager et nytt dokument.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokumentinnhold: Vises bare dersom dokumenttypen &amp;ldquo;Skriv et dokument&amp;rdquo; er valgt. Brukes dersom man ønsker å skrive et dokument rett inn i Qm+. Dokumentet blir lagret som et htmldokument og har en del formateringsmuligheter. Tekstredigeringsfeltet benytter TinyMCE.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Shape_align_center.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Prosesskartoppsett: Vises bare dersom dokumenttypen &amp;ldquo;Prosesskart&amp;rdquo; er valgt og dokumentet er lagret minst en gang. Brukes for å definere de ulike feltene i et prosesskart.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Group.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Rolleoversikt: Brukes til å tilknytte roller.
Folder_link.png Versjonsoversikt: Viser oversikt over alle versjoner, med dokumentet på det gjeldende tidspunkt, når det ble endret og hvem som utførte endringen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Telephone_link.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Høring / Godkjenning: Brukes for å opprette nye høringer, bestemme hvem som skal delta og godkjenne.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Date.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lest og forstått: Viser oversikt med status for alle Lest og forstått aktiviteter dokumentet har hatt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_code.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Revisjonsoversikt : Viser oversikt over alle revisjoner dokumentet har vært gjennom.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Image_link.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Referanseoversikt&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Disc_multiple.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Opprett ny versjon: Lager en ny versjon for dokumentet.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eksempel: Et dokument i versjon 3.14 vil ved å bruke denne knappen få versjon 4.1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er ment brukt før det skal gjøres større endringer i dokumentet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vises kun for dokumenter som er lagret minst en gang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Disc.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre dokumentarkfane</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/change_document_tab/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/change_document_tab/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: Navnet på en dokumentarkfane kan registreres en gang per språk som er aktivisert i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn: Brukes til å identifisere dokumentarkfanen i tabeller og oversikter. En dokumentarkfane kan ha et navn for hvert språk som er aktivisert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Posisjon: Dokumentarkfanes posisjon i Info.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fra avdeling: Dokumentarkfanen vil vises i Info fra og med den valgte avdelingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vises for underavdelinger: Hvis nei, vil Dokumentarkfanen kun vises i Info når avdelingen valgt i fra avdeling er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Arkfane under: Brukes dersom denne arkfanen skal være en underarkfane, danne et nytt nivå arkfaner, under arkfanen som velges her. Arkfaner med underliggende arkfaner bør ikke selv ha egne dokumenter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informasjon: Tekst som vises når man holder pekeren over arkfanen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rolleoversikt: En dokumentarkfane med roller vil kun vises dersom brukeren som åpner Info eller avdelingen som er valgt har minst en av rollene arkfanen har.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;laquo; Legg til: Legger den valgte rolle til denne dokumentarkfanen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fjern &amp;raquo;: Fjerner den valgte rolle fra denne dokumentarkfanen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Favorittdokumenter</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/favorites/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/favorites/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;For å kunne se denne arkfanen må brukeren ha systemrollen &amp;ldquo;Info_Favorittdokumenter&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne siden inneholder en alfabetisk oversikt over alle dokumenter brukeren har merket som favoritter under Info. Når musepekeren holdes over et dokument vil ikonet &amp;ldquo;Ta vekk fra favoritter&amp;rdquo; 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Heart_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 vises. Ved å klikke på dette ikonet vil aktuelt dokument fjernes fra denne siden.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Høring</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/hearing/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/hearing/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Høringen kobles mot en versjon av et dokument, slik at det kan gjennomføres flere høringsrunder mot samme dokument.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En høring går gjennom følgende faser:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ute til høring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Til godkjenning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Godkjent&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En høring opprettes i endre data for dokumentet under arkfanen Høring / Godkjenning. Den besvares i besvar høring, som vises under Info når man har åpnet beskjeden om at man skal delta i en høring eller skal godkjenne den, får man i Saker jeg er ansvarlig for og eventuelt per epost.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Høring / Godkjenning</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/hearing_approval/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/hearing_approval/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes til å opprette en høring, sette deltakere og godkjenner.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Høringsnummer: Løpenummer for alle høringer i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: Status. Kan ha verdiene Ute på høring, Til godkjenning og godkjent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Høringen gjelder dokumentnummer X i versjon Y: Forklarer hvilket dokument i hvilken versjon den valgte høringen gjelder for.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokument: Link som åpner selve dokumentet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ansvarlig for høringen: Den som har opprettet høringen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet: Opprettelsestidspunkt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Høringsfrist: Frist for å besvare høringen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ansvarlig for godkjenning av dokumentet: Den som skal godkjenne høringen og kan endre status på den.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deltakere: Kontroll for å bestemme hvem som skal delta i høringen. De som skal delta ligger i det venstre feltet med overskriften Deltakere. De det kan velges fra ligger i det høyre feltet med overskriften Velg deltakere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-postmelding til deltakerne i høringen skriver du her: Her kan en kommentar skrives inn. Når man trykker på Tick.png Lagre, vil den bli sent som e-post til alle som ligger i feltet Deltakere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentarer til høringen: Viser alle kommentarer som er kommet til denne høringen. Kommentarene kan være sent fra denne siden eller fra siden Besvar høring.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo;: Legg til deltager.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;raquo;: Fjern deltager.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Telephone_link.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny høring: Oppretter en ny høring for valgt versjon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringer du har gjordt i bildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker dette bildet og tar deg tilbake dit du var.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Listetype</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/list_type/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/list_type/</guid>
      <description>
        
        
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Revisjon</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/revision/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/revision/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;I Qm+ betyr revisjon kvalitetssystemkontroll og brukes om prosessen med å kontrollere og godkjenne ett eller flere dokument. Dette går både på kontroll av dokumentets innhold og status.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praxis: Du leser dokumentet som beskriver en rutine. Stemmer rutinen med virkeligheten?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hvis Ja, så er dokumentet ferdig revidert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis Nei, så må enten praksis i bedriften endres, eller dokumentets innhold må skrives om slik at beskrivelsen stemmer med virkeligheten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det er viktig å sjekke om dokumentet har nyere versjoner enn den som er publisert. Dette vil i såfall vises i listen over dokumenter tilknyttet revisjonen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sett startdato og frist for revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestem hvilke dokumenter som skal være med i revisjonen. Bruk knappen nederst: Legg til dokumenter i revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trykk Lagre for å opprette revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revidert og Fjern kommer opp for hvert dokument som legges inn i tabellen.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kryss av i Revidert når du har lest/kontrollert, og eventuelt også endret noe i dokumentinnholdet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kryss av Fjern når du vil fjerne dokumentet fra revisjonen (tabellen), eller når du angrer på at dette dokumentet ble revidert.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Når alle dokumentene har fått avkryssinger i Revidert, og du klikker Lagre, så dukker knappen Avslutt revisjonen opp. Klikk på denne, og revisjonen er avsluttet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;beskrivelse&#34;&gt;Beskrivelse&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumenter kan ha en varslingsdato for revisjon. Varslet går til en revisjonsansvarlig. Den varslede brukeren eller en leder/saksbehandler på samme eller overliggende avdeling som denne, kan så opprette en revisjon eller koble dokumentet på en eksisterende revisjon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktive dokumenter kan fritt tilknyttes revisjoner selv om de ikke har revisjonsvarsel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et dokument kan kun være tilknyttet en åpen revisjon av gangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En revisjon har ikke egne høringer tilknyttet seg, men bildet for å redigere en revisjon viser informasjon om eventuelle høringer dokumentene tilknyttet revisjonen har.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For å opprette en ny høring for et dokument som er til revisjon må man åpne Høring / Godkjenning som ligger under Endre data for dokumentet. En lagret revisjon viser direkte lenker til Endre data for dokumentet for hvert tilknyttet dokument.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hver revisjon som har passert sin startdato vises som en linje i Innboks/Mine saker for den brukeren som skal utføre revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En revisjon er beskrevet som åpen intill den blir avsluttet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For å avslutte en revisjon må alle tilknyttede dokumenter ha loggeført revisjonen som utført. Dette gjøres ved krysse av for Godkjent i revisjonsbildet. Dette er en godkjenning av at dokumentet er revidert, ikke en godkjenning av dokumentet, i motsetning til hva som er tilfelle for Høring / Godkjenningsprosessen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En avsluttet revisjon kan ikke endres.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opprettet av. Den brukeren som opprettet og skal utføre revisjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdeling. Avdelingen revisjonen ble opprettet på.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Startdato. Datoen revisjonen starter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frist. Revisjonens frist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revidert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informasjon. Fritekst. Ekstra informasjon for denne revisjonen. Brukes ved behov. Innholdet vises i tabeller som lister opp revisjoner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumenter. En revisjon kan ha et ubegrenset antall dokumenter tilknyttet seg.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Rolleoversikt</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/overview_roles/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/document/overview_roles/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Et dokument uten roller:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Er tilgjengelig for alle brukere fra og med den avdelingen dokumentet er lagt opp.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Et dokument tilknyttet roller vises under Info kun for:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukere tilordnet en eller fler av de samme rollene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere som har valgt en avdeling tilknyttet en eller fler av de samme rollene som dokumentet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Roller begrenser ikke tilgangen til dokumenter under Admin/Dokumenter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
