<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goldydocs – Bruker dokumentasjon</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/</link>
    <description>Recent content in Bruker dokumentasjon on Goldydocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Arkiv</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/archive/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/archive/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Arkiv inneholder alle saker i systemet. Brukes for enkelt å kunne hente ut rapporter over hvilke saker som ligger til behandling på hver avdeling for hver status. Søkefunksjonaliteten her virker sammen med Rapporter for å gi detaljrapporter over hvilke saker som ligger til grunn for en stolpe i grafen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alle meldinger: Velg et meldingsskjema og kun saker med opprinnelse i et slikt meldingsskjema vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;aktiv-tabell&#34;&gt;Aktiv tabell&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ved å trykke på en linje i hovedtabellen vil saken åpnes i sitt behandlingsbilde. Meldinger åpnes i behandlingsbildet mens tiltak åpnes i tilltaksbehandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold pekeren over + symbolet i første kolonne for å få opp mer informasjon om en sak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilpass kategorikolonner:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilpass kolonner: Brukes til å justere hvilke kolonner som vises.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siden lastes på nytt etter hver endring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonnejusteringene påvirker alle arkfanene i Arkiv for meldinger: Meldinger/UH, Logg, Kommentarer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonnejusteringene varer til du logger ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonnejusteringene gjelder også om du eksporterer til PDF som Oversiktstabell.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Velg meldinger for eksport / Avbryt valg:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Papirversjon / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Table.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tabell: Skift mellom tabell og papirversjonsvisning. Tabellen gir en kompakt beskrivelse av sakene beregnet til bruk når man jobber med dem. Papirversjonen gir en mer fullstendig beskrivelse av hele saken beregnet til bruk når man vil skrive ut rapporter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Åpner Alternativer for rapporter, der man kan lage en rapport med relaterte saker.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_save.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre som fil: Vises kun når papirversjonsvisning er valgt. Gir mulighet til å laste ned og lagre siden som en htmlfil på din maskin lokalt. Filen kan redigeres i alle programmer som kan redigere html, inkludert Word.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/LeftArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/RightArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sideskift: Pilene brukes til å skifte side når det er mer enn 20 saker som kan vises i tabellen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowopen.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Arrowopen.gif og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sortering: Tabellen er sortert etter kolonnen med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowopen.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å sortere på en annen kolonne.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det skjermbildet som vises på skjermen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meldinger/UH: Registrering og oversikt over meldinger som følger det vanlige behandlingsløpet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logg: Registrering og oversikt for loggmeldinger. Ikke med i standardversjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentarer: Oversikt for kommentarmeldinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak: Oversikt over tiltak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Bruker</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/user/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/user/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Vedlikeholdes i Endre bruker av ledere eller i Innstillinger av den enkelte bruker.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Brukernavn: Brukes av brukeren for pålogging til systemet. Skiller mellom store og små bokstaver. Må være unik for hver kunde.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avdeling: Avdelingen brukeren tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Type: Brukerens brukertype.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Passord: Brukes av brukeren for pålogging til systemet. Skiller mellom store og små bokstaver.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gjenta passord: Må være lik passordfeltet for å få lagret brukeren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fornavn: Brukerens fornavn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mellomnavn: Brukerens mellomnavn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Etternavn: Brukerens etternavn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Epostadress: Brukerens epostadresse. En del funksjonalitet i systemet er knyttet opp mot brukerens epostadresse. Det er derfor en fordel at hver bruker har en unik epostadresse.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Språk: Valg av visningsspråk for brukeren. Tilgjenglige språk i systemet: norsk (bokmål), norsk (nynorsk), engelsk, svensk og dansk (ikke oversatt rammeverk for dansk). Språkene tilgjenglige for den enkelte kunde vil variere.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mobilnummer: Kan brukes for utsendelse av SMS dersom SMS er aktivert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentar: Fritekstfelt for yttligere informasjon om brukeren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Brukerrapporter</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/user_report/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/user_report/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukere er en arkfane under 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Icon_graph2.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Rapporter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gir oversikt over pålogginger og dokumentbruk i systemet i et gitt tidsrom. Styres av valgt rapport, rapporttype, tidsrom og periodetype.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Søk: Oppdaterer rapporten med det valgte tidsrommet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rapport&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rapport for pålogginger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rapport for dokumentbruk. Viser data for åpning av dokumenter, uansett om det er fra Info, Admin, registrer ny melding eller ekstern bruk.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rapporttype med Rapport for pålogginger&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Påloggingsoversikt: Lister opp alle pålogginger i en gitt periode. Tabellen kan sorteres på Navn eller Tidspunkt ved å trykke på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 ikonet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Påloggingsoversikt fordelt på tid: Viser antall pålogginger per bruker per periode.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pålogginger fordelt på tid: Viser antall pålogginger per periode.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gjennomsnittsverdier for perioden: Viser gjennomsnittsverdi per periode.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rapporttype med Rapport for dokumentbruk&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumenter per bruker: Lister opp alle dokumenter og brukeren som har åpnet dem i en gitt periode.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumenter per bruker over tid: Viser hvor mange dokumenter hver bruker har åpnet i hver periode.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere per dokument over tid: Viser hvor mange brukere som har åpnet hvert dokument i hver periode.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumenter over tid: Viser hvor mange dokumenter som totalt sett er åpnet i hver periode.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gjennomsnittsverdier for perioden: Viser mange dokumenter som gjennomsnittlig er åpnet per periode.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Periodetype&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dag&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Måned&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;År&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Maks 1000 rader vises i tabellen uansett valg.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Brukertype</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/user_type/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/user_type/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Rettighetene til en brukertype er definert av systemrollene tilknyttet den. En bruker må ha en brukertype for hver avdeling brukeren er tilknyttet. For en innlogget bruker med flere brukertyper, er det kun rollene tilknyttet avdelingen brukeren er logget inn på som vil gjelde. I standardversjonen er det fire forhåndsdefinerte brukertyper: Leder, Saksbehandler og Verneombud har det fullstendige grensesnittet, mens Medarbeider har det forenklede grensesnittet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;leder&#34;&gt;Leder&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gir full tilgang til systemet i standardversjonen. Kan få begrenset/øket tilgang ved hjelp av Systemroller. Meldinger uten fastsatt behandler vises automatisk i Innboks/Saker jer er ansvarlig for. Det vil si at alle registrerte meldinger der &amp;ldquo;tidlig saksbehandling&amp;rdquo; ikke er skrudd på vises i Innboks/Mine saker for nærmeste leder.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;saksbehandler&#34;&gt;Saksbehandler&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Samme tilgang som Leder i standardversjonen, bortsett fra at tilgangen til Admin er byttet ut med Innstillinger. Meldinger uten fastsatt behandler vises ikke automatisk i Innboks/Mine saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ledere og Saksbehandlere dukker automatisk opp som mulige brukere å sende meldinger til i Meldinger/UH/Behandling på sin avdeling. Dersom det skal være mulig å sende meldinger på tvers av organisasjonen f.eks fra Helse og omsorg til Teknisk avdeling, så må i tillegg minst en bruker med brukertype Leder eller Saksbehandler legges opp under arkfanen Admin/Regler, Reaksjon &amp;ldquo;Ekstra saksbehandlere&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;verneombud&#34;&gt;Verneombud&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Samme lesetilgang som Leder i standardversjonen, men kan kun redigere sine egne opplysninger. Dukker automatisk opp som mulig mottager av meldinger under Informeres i Meldinger/UH/Behandling på sin avdeling. Har Innstillinger istedenfor Admin&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;medarbeider&#34;&gt;Medarbeider&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eget enkelt grensesnitt i standardversjonen som kun gir tilgang brukerens egne opplysninger.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre bruker</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/edit_user/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/edit_user/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukernavn: Brukes av brukeren for pålogging til systemet. Skiller mellom store og små bokstaver. Må være unik for hver kunde.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdeling / Type. Dette feltet angir brukerens tilgang til systemet.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avdelingen brukeren tilhører.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dersom avdelingstilknyttingen er markert med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Server_connect.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


, kan den ikke slettes. Det er lov å endre avdeling og brukertype. Bare aktuelt for kunder med AD / LDAP integrering.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type: Brukerens brukertype.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vikar: Vikarfunksjonen gir mulighet for en definert bruker til å logge inn med samme tilgangsrettigheter som tilgangen man er vikar for. Det kan settes en vikar for hver tilgang en bruker har. For hver tilgang en bruker har:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dersom det er satt opp en vikar for tilgangen vises navnet på vikaren. Trykk på navnet for å endre eller ta bort vikaren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dersom det ikke er definert en vikar, vises en knapp for å sette vikar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passord: Brukes av brukeren for pålogging til systemet. Skiller mellom store og små bokstaver.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gjenta passord: Må være lik passordfeltet for å få lagret brukeren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fornavn: Brukerens fornavn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mellomnavn: Brukerens mellomnavn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etternavn: Brukerens etternavn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-postadresse: Brukerens e-postadresse. En del funksjonalitet i systemet er knyttet opp mot brukerens e-postadresse. Det er derfor en fordel at hver bruker har en unik e-postadresse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Språk: Valg av visningsspråk for brukeren. Tilgjenglige språk i systemet: norsk (bokmål), norsk (nynorsk), engelsk, svensk og dansk (ikke oversatt rammeverk for dansk). Språkene tilgjenglige for den enkelte kunde vil variere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobilnummer: Kan brukes for utsendelse av SMS dersom SMS er aktivert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentar: Fritekstfelt for ytteligere informasjon om brukeren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til avdeling: Legg en avdeling til brukeren. Det er mulig å tilordne flere avdelinger til hver bruker. For hver avdeling brukeren hører til, må brukeren ha en tilhørende brukertype. Brukere som tilhører flere avdelinger må velge hvilken avdeling de ønsker å logge seg på i innloggingssiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slett avdeling: Sletter valgt avdeling fra brukeren. Vises kun for brukere som tilhører flere avdelinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_go.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sett vikar: Åpner muligheten til å sette vikar for en brukertilgang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Accept.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cancel.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Avbryt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringer gjordt i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern avanserte muligheter: De avanserte mulighetene vises eller skjules.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avanserte-muligheter&#34;&gt;Avanserte muligheter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette er ting som kommer opp når knappen Vis avanserte muligheter brukes. De avanserte mulighetene fjernes ved å bruke knappen Fjern avanserte muligheter.
Felter&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukerens roller: De rollene som er tilknyttet denne brukeren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rollebank: De rollene som ikke er tilknyttet denne brukeren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper-1&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;laquo; Legg til: Legger de valgte rollene i Rollebanken til brukerens roller.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fjern &amp;raquo;: Fjerner de valgte rollene fra brukerens roller. De blir da synlige igjen i rollebanken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cog add.png Vis / Cog delete.png Fjern systemroller: Avgjør om Systemroller blir vist i listen over roller. Denne knappen vises kun dersom brukeren har rollen Systemroller.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre brukertype</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/change_usertype/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/change_usertype/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Man må ha systemrollen systemrolleadministrator for å kunne gjøre endringer på siden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs. Vær spesielt oppmerksom om du gjør endringer på brukertypen du er logget på med. Det går an å fjerne tilgangen til å reverse endringer, for eksempel ved å ta vekk sin egen tilgang til Admin arkfanen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs2. Alle endringer gjordt på brukertyper er umiddelbart synlige for alle brukere som er logget på med den aktuelle brukertypen, med unntak av arkfaner på det øverste nivået. De trenger en relasting av siden for å vise endringen. Dette kan eksempelvis gjøres ved å trykke på F5 tasten på tastaturet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: Brukes til å velge språk for navnefeltet. Vises kun dersom mer enn ett språk er aktivert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navn: Navnet på brukertypen. Brukes alle steder der brukertypen omtales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posisjon: Brukes for å sortere lister der brukertypen er med. Posisjon 1 kommer først.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informasjon: Ekstra informasjon om brukertypen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grensesnitt: Bestemmer om brukertypen skal ha fullstendig (tidligere kalt Leder grensesnitt) eller forenklet (tidligere kalt medarbeidergrensesnitt) grensesnitt. Valget her avgjør hvilke systemroller brukertypen kan tilknyttes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;rolleoversikt&#34;&gt;Rolleoversikt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Oversikt over alle roller som er tilknyttet denne brukertypen. Systemrollene vises først. En pålogget bruker har alle rettigheter som rollene tilknyttet brukertypen brukeren er logget på med har, i tillegg til de rettighetene rollene direkte tilknyttet brukeren gir. Systemroller for arkfaner kan kun tilknyttes brukertyper.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avkryssede systemroller gir konkrete egenskaper i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avkryssede brukerdefinerte roller gir ingen direkte rettigheter til brukeren med mindre de aktuelle rollene også er tilknyttet elementer som meldingsskjemaer, aktiviteter eller dokumenter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velg feltet setter eller fjerner avkryssingen for alle roller i sin tabell.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


. Trykk på dette ikonet for å lese mer om systemrollen på samme linje.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringer gjordt i siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Innboks</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/inbox/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/inbox/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Innboks brukes til å følge opp saker det skal jobbes med.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Saker jeg er ansvarlig for viser saker den påloggede brukeren skal jobbe med.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Alle saker jeg har vært involvert i viser alle saker den påloggde brukeren har vært involvert i, inkludert alle saker brukeren har registrert, uavhengig av avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_organisation.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Avdelingens saker viser saker det jobbes med på den valgte avdelingen. Saker jeg er ansvarlig for påvirkes ikke av valgt avdeling i navigatoren, det gjør Avdelingens saker.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Rosa saker er meldinger, gule saker er tiltak, blågrå saker dreier seg om dokumenter og er høringer eller revisjoner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valgt sortering og side nullstilles hver gang man åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s3-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Her kan jeg registrere ny melding: Klikk på gul (grønn eller rød) knapp nederst i bildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan behandle saker som er sendt meg: Klikk på en sak i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan se saker som behandles i andre avdelinger ved å velge ønsket avdeling i navigatoren og trykke på Avdelingens saker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;valg&#34;&gt;Valg&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Registrer ny melding: Velg et meldingsskjema for å registrere en ny melding. Åpner endre melding. Meldingskjemaene vises om individuelle knapper dersom det er 4 eller færre skjemaer. Er det fler, må først knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Registrer ny melding trykkes på. Den åpner en liste over alle aktive meldingsskjemaer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle meldinger, nedfallsmeny: Velg et meldingsskjema og kun saker med opprinnelse i et slikt skjema vises. Du kan også velge å se kun høringer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saker jeg er ansvarlig for / Alle saker jeg har vært involvert i: Vises kun for Saker jeg er ansvarlig for. Saker jeg er ansvarlig viser kun saker den påloggede brukeren skal gjøre noe med. Alle saker jeg har vært involvert endrer visningen til å inneholde de sakene den påloggede brukeren har gjort noe med som fremdeles ikke er lukket.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;aktiv-tabell&#34;&gt;Aktiv tabell&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ved å trykke på en linje i hovedtabellen vil saken åpnes i sitt behandlingsbilde. Meldinger åpnes i meldingsbehandlingsbildet, tiltak åpnes i tilltaksbehandlingsbildet og høringer åpnes i besvar høring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold pekeren over + symbolet i første kolonne for å få opp mer informasjon om en sak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sideskift: Knappene markert med Først, Forrige, Neste, Siste og eventuelle nummererte knapper i mellom brukes til å skifte side når det er mer enn 20 saker som kan vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Sort_down.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/No_sort.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sortering: Tabellen er sortert etter kolonnen med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Sort_down.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/No_sort.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å sortere på den kolonnen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_green.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


, 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_yellow.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


, 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_red.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 symboliserer lav, middels og høy prioritet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Saker jeg er ansvarlig for: Viser saker den påloggede brukeren skal arbeide med.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Alle saker jeg har vært involvert i: Viser saker den påloggede brukeren har arbeidet med. Saker man bare har vært informert om tas ikke med.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_organisation.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Avdelingens saker: Viser saker brukere på den valgte avdelingen skal arbeide med.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Logg ut</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/logout/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/logout/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Door_out.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Logg ut er en arkfane på Hovedsiden&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brukes for å logge ut av systemet. Bruk denne også før du starter Qm+ på nytt, for eksempel ved å trykke på en link i en epost du har mottatt. Trykker du på en slik link uten å ha logget ut først blir du logget ut. Trykk da på linken i eposten en gang til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etter å ha trykket Logg ut vil du komme til brukerpåloggingsbildet. Trykk på virksomhetslogoen dersom du trenger å logge på med en annen virksomhet, for eksempel hvis du skal fra en testbase til en reell base. Hvis ikke kan du logge deg på igjen med brukernavn og passord på vanlig måte eller avslutte nettlesern om du er ferdig med den.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Saker jeg er ansvarlig for</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/cases_im_responsible_for/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/cases_im_responsible_for/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Saker jeg er ansvarlig for viser saker den påloggede brukeren skal jobbe med, uavhengig av avdeling valgt i navigatoren. Arkfanen vises ikke dersom brukeren hverken kan behandle meldinger, utføre tiltak, delta i høringer eller gjennomføre revisjoner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosa saker er meldinger, gule saker er tiltak, blågrå saker er høringer. Varseler om revisjon er fargeløse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;valg&#34;&gt;Valg&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Registrer ny melding: Velg et meldingsskjema for å registrere en ny melding. Åpner endre melding. Meldingskjemaene vises om individuelle knapper dersom det er 4 eller færre skjemaer. Er det fler, må først knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Registrer ny melding trykkes på. Den åpner en liste over alle aktive meldingsskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Alle meldinger: Velg et meldingsskjema og kun saker med opprinnelse i et slikt skjema vises&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Saker jeg er ansvarlig for / Alle saker jeg har vært involvert i: Saker jeg er ansvarlig viser kun saker den påloggede brukeren skal gjøre noe med. Alle saker jeg har vært involvert endrer visningen til å inneholde de sakene den påloggede brukeren har gjort noe med som fremdeles ikke er lukket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Sort_down.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/No_sort.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sortering: Tabellen er sortert etter kolonnen med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Sort_down.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/No_sort.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å sortere på den kolonnen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_green.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


,

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_yellow.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


,

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_red.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Prioritet: Symboliserer lav, middels og høy prioritet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hovedtabellen&#34;&gt;Hovedtabellen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ved å trykke på en linje i hovedtabellen vil saken åpnes i sitt behandlingsbilde. Meldinger åpnes i meldingsbehandlingsbildet, tiltak åpnes i tilltaksbehandlingsbildet og høringer åpnes i besvar høring.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utvidet informasjon og historikk: Hold pekeren over denne til å få opp utvidet informasjon om saken. Foreløpig kun meldinger og tiltak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Meldingsskjema: Hvilket meldingsskjema saken er opprettet med.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Registrert: Dato for når saken ble registrert. For meldinger når den ble registrert, for tiltak når det ble opprettet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Frist: For meldinger behandlingsfrist, for tiltak gjennomføringsfrist og godkjenningsfrist.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Beskrivelse: For meldinger teksten i det første tekstfeltet i meldingen, for tiltak navnet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prioritet: 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_green.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


,

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_yellow.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


,

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Flag_red.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 symboliserer lav, middels og høy prioritet. For tiltak gjelder prioriteten til den tilkoblede meldingen som er høyest.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Status: Statusen til saken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Registrert på avdeling: Avdelingen saken er registrert på.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Saken ligger nå hos: Den brukeren som har ansvaret for å gjøre noe med saken. Avhenger av sakens type og status. Vises bare når &amp;ldquo;Alle saker jeg har vært involvert i&amp;rdquo; er valgt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meldinger:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;lt;Navn på bruker&amp;gt;: Den navngitte brukeren er tilordnet som ansvarlig for saken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Med status &amp;laquo;Under planlegging&amp;raquo;: Navnet på den brukeren som har opprettet tiltaket og er overordnet ansvarlig for det.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Med status &amp;laquo;Under gjennomføring&amp;raquo;: Navnene på de brukerne som skal gjennomføre tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Med status &amp;laquo;Under godkjenning&amp;raquo;: Navnet på den brukeren som har opprettet tiltaket og er ansvarlig for å godkjenne det.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Høring:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Med status &amp;laquo;Ute på høring&amp;raquo;: Navnene på de brukerne som skal delta i høringen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Med status &amp;laquo;Til godkjenning&amp;raquo;: Navnet på den brukeren som skal godkjenne høringen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sideskift: Knappene markert med Først, Forrige, Neste, Siste og eventuelle nummererte knapper i mellom brukes til å skifte side når det er mer enn 20 saker som kan vises i tabellen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilke-saker-vises-i-tabellen&#34;&gt;Hvilke saker vises i tabellen?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meldinger som er sendt til den påloggede brukeren via Send til saksbehandler i Behandlingsbildet eller via tidlig saksbehandling i Endre melding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For ledere:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meldinger registrert på avdlingen lederen er registrert på som ikke har fått tilordnet en annen ansvarlig person.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meldinger registrert på underliggende avdelinger, hvor det ikke er en egen leder som ikke har fått tilordnet en annen ansvarlig person. Meldinger registrert på avdelinger uten leder vil flyte oppover i organisasjonen og vises i Innboks på den første overliggende avdelingen som har en leder.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak brukeren har opprettet som er under planlegging.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak brukeren skal utføre som er under gjennomføring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak brukeren er satt til godkjenner for som skal godkjennes. Man blir godkjenner for et tiltak om man har laget det, eller via en regel av typen tiltaksgodkjenner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Høringer brukeren skal delta i som er ute til høring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Høringer brukeren skal godkjenne som er til godkjenning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjonsvarsel for dokumenter som har passert sin revisjonsvarslingsfrist og brukeren er satt som revisjonsansvarlig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjoner brukeren skal gjennomføre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Merk at meldinger andre brukere har registrert som er laget med meldingsskjemaer som har en rolle med &amp;ldquo;Se meldinger&amp;rdquo; begrensning, ikke blir vist her med mindre den påloggede brukeren har den samme rollen eller Systemrollen Se alle meldinger tilknyttet seg eller den brukertypen brukeren er logget på med. Meldinger brukeren selv har registrert blir vist.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Systemroller</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/system_roles/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/user/system_roles/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Rollene er markert med (L,S,V,M) om de i standardversjonen, slik det er satt opp fra QmPlus AS, er knyttet til brukertypene Leder, Saksbehandler, Verneombud eller Medarbeider. Merk at superbruker fra versjon 3.60 kan endre på navn og innhold i disse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;roller-som-styrer-tilgang-til-arkfaner&#34;&gt;Roller som styrer tilgang til arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Alle disse rollene gir brukeren tilgang til arkfanen med samme navn.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-gir-tilgang-til-arkfaner-i-det-fullstendige-grensesnittet&#34;&gt;Roller som gir tilgang til arkfaner i det fullstendige grensesnittet&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hjem:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Info: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rapporter: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Innstillinger: (S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktivitetsplan: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Innboks:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risiko:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arkiv: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hjelp: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-styrer-tilgang-til-arkfaner-under-admin&#34;&gt;Roller som styrer tilgang til arkfaner under Admin&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Admin_Organisasjon: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Brukere: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Kategorier: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Skjemaer: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Dokumenter: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Roller: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Regler: (L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin_Ansvar:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-styrer-tilgang-til-arkfaner-under-inboks&#34;&gt;Roller som styrer tilgang til arkfaner under Inboks&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Innboks_Avdelingens saker: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-styrer-tilgang-til-arkfaner-under-arkiv-og-rapporter&#34;&gt;Roller som styrer tilgang til arkfaner under Arkiv og Rapporter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arkiv_Avvik: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arkiv_Tiltak: (L), Bare i Arkiv.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arkiv_Kommentarer:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arkiv_Log: (L,S,V)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arkiv_Bare lukkede saker: Users with this role will only be able to see the Closed cases under Archive/Messages, Archive/Comments, Archive/Order and Archive/Logs. The other status tabs will be visible but the user will not be able to select them.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rapporter_Brukerrapporter:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-styrer-tilgang-til-arkfaner-under-info&#34;&gt;Roller som styrer tilgang til arkfaner under Info&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Info_Favorittdokumenter:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-styrer-tilganger-til-arkfaner-i-det-forenklede-grensesnittet&#34;&gt;Roller som styrer tilganger til arkfaner i det forenklede grensesnittet&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Info: (M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mine saker: (M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Innstillinger: (M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hjelp: (M)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-styrer-tilganger-til-arkfaner-under-mine-saker&#34;&gt;Roller som styrer tilganger til arkfaner under Mine saker&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mine saker_Meldinger: (M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mine saker_Tiltak: (M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mine saker_Spørreskjemaer: (M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mine saker_Logg: (M)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;roller-som-definerer-tilganger-og-hvordan-en-bruker-oppfører-seg&#34;&gt;Roller som definerer tilganger og hvordan en bruker oppfører seg&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;dokumenter&#34;&gt;Dokumenter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Høringsdeltaker: (L,S) Kan delta i høringer. Brukere med det forenklede grensesnittet kan også ha denne selv om det ikke er standard.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Godkjenne dokument: (L,S) Kan godkjenne dokumenter i høringer. Brukere med det forenklede grensesnittet kan også ha denne selv om det ikke er standard.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revidere dokument: (L) Kan settes opp som mottaker av revisjonsvarsler og kan lage ny revisjon og utføre revisjoner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Publisere dokument: (). Skrudd av som standard. Når den er aktivert, så kreves denne rollen for å kunne publisere et dokument.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;meldinger--tiltak&#34;&gt;Meldinger / Tiltak&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Melder: (L,S,V,M) Navnet på brukeren vises i Meldernedfallsmenyen når man registrer en ny melding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lage / Endre melding: (L,S,V,M) Brukeren kan lage og endre egne meldinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lage / Endre melding, annen avdeling: (L,S) Brukeren kan lage / endre meldinger på alle avdelinger som er tilgjenglige i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaksutfører: (L,S,V,M) Brukeren kan få som oppgave å utføre et tiltak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilgang til skjulte tekstfelter: (L) Brukeren kan se innholdet i skjulte tekstfelter. Dersom denne rollen er tilknyttet brukerens brukertype gis tilgang til skjulte tekstfelter meldinger brukeren er satt til å være behandler for. Dersom rollen er tilknyttet brukeren vil skjulte tekstfelter, i alle meldinger brukeren har tilgang til, være synlig i endre melding bildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se alle meldinger: Brukeren kan se alle meldinger i sin organisasjon, også meldinger fra meldingsskjemaer som har en rollebegrensning av typen &amp;ldquo;Se meldinger&amp;rdquo;, selv om brukeren ikke har den rollen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Behandle melding: (L,S) Kan behandle meldinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Standard meldingsmottaker: (L)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nye meldinger, som ikke har fått en spesiell saksbehandler, vises i Innboks/Saker jeg er ansvarlig for i den avdelingen som ligger nærmest den avdelingen meldingen ble registrert på, der det er en bruker med denne rollen. Rollen kan være tilknyttet brukeren eller brukerens brukertype. Dette tilsvarer den tidligere &amp;ldquo;Vises for nærmeste linjeleder&amp;rdquo; funksjonen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dersom opsjonen Tidlig saksbehandling er skrudd på, dvs at valg av saksbehandler skjer i &amp;ldquo;Registrer ny melding&amp;rdquo; uten at det er lagt opp &amp;ldquo;Tidlig saksbehandler&amp;rdquo; regel for det, vil brukere med denne rollen komme med i listen over brukere man kan velge blandt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Standard mulig informasjonsmottaker: (L,S,V,M) Vises som en del av &amp;ldquo;Alle&amp;rdquo; og &amp;ldquo;Alle i egen organisasjon&amp;rdquo; når man velger &amp;ldquo;Informer flere&amp;rdquo; i meldingsbehandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Standard mulig meldingsmottaker: (L,S) Vises som mulig valg når man velger &amp;ldquo;Velg saksbehandler&amp;rdquo; i &amp;ldquo;Velg handling&amp;rdquo; i meldingsbehandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informeres shortlist: (L,S,V) Vises som mulig mottaker når man velger &amp;ldquo;Saksbehandlerliste&amp;rdquo; når man velger &amp;ldquo;Informer flere&amp;rdquo; i meldingsbehandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Begrenset til skjemaer i saksbehandlerregler: Brukere med denne rollen får kun opp egne meldinger/tiltak i Innboks og Arkiv med mindre brukeren er definert som enten &amp;ldquo;Ekstra saksbehandler&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;Tidlig saksbehandler&amp;rdquo; for enkelte meldingsskjemaer i Admin/Regler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukergraf: Kan se graf for hvor mange meldinger som er registrert per bruker på en valgt avdeling under Rapporter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facilit: Kan overføre saker til Facilit om integrasjonsmodulen mot Facilit er skrudd på.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SMS-ansvarlig. Kan sende SMS fra Admin/Brukere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flytte melding: Kan skifte avdeling på meldinger brukeren har skrivetilgang til. Denne rollen trengs ikke om brukeren har Innholdsadministrator.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;grafer&#34;&gt;Grafer&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan ikke klikke på grafer: Brukere med denne rollen vil ikke kunne klikke på grafer under Rapporter eller Hjem (Dashboard). Dette er for å tillate brukere å se grafer uten direkte videre tilgang til de faktiske sakene. For å forhindre slik tilgang generelt, må andre faneroller også fjernes for den brukeren eller brukertypen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;aktivitetsplan&#34;&gt;Aktivitetsplan&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktivitetsdeltaker: (L,S,V,M) Skal delta i aktiviteter. Brukere uten denne rollen vil ikke telles med i antallet når antall gjennstående svar telles opp. Dersom en bruker har flere brukertyper på flere avdelinger og kun skal delta i aktivitetsplanen på noen av dem, pass på å sette denne rollen kun for de brukertypene som skal delta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fylle ut aktivitet, annen avdeling: (L,S) Kan fylle ut aktiviteter for alle avdeliger brukeren har i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;administrasjonsroller&#34;&gt;Administrasjonsroller&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Organisasjonsadministrator: (L) Kan lage / endre avdelinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukeradministrator: (L) Kan lage / endre brukere og sette vikar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjemaadministrator: (L) Kan lage / endre lister, meldingsskjemaer og kategorier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktivitetsadministrator: (L) Kan lage / endre aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumentadministrator: (L) Kan lage / endre dokumenter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rolleadministrator: (L) Kan lage / endre brukerdefinerte roller. Systemroller kan ikke endres av bruker.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regeladministrator: Kan lage / endre regler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ansvarsadministrator: Kan lage / endre ansvarskoder.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-gir-utvidete-superbrukerrettigheter&#34;&gt;Roller som gir utvidete superbrukerrettigheter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Systemrolleadministrator: Brukeren kan administrere Systemroller. Ikke delt ut til noen i standardløsningen. Kun superbrukeren bør ha denne rollen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Innholdsadministrator: Brukeren kan endre låste skjemaer, flytte utfylte meldinger og åpne lukkede saker. Ikke delt ut til noen i standardløsningen. Kun superbrukeren bør ha denne rollen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roller-som-gir-tilgang-til-spesiell-funksjonalitet-i-ledergrensesnittet&#34;&gt;Roller som gir tilgang til spesiell funksjonalitet i ledergrensesnittet&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kompetansemodul: Endrer funksjonalitet i systemet for å passe med kompetansemodulen. Vises kun om kompetansemodulen er aktivert.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
