<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Arkfaner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/</link>
    <description>Recent content in Arkfaner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Sjekklister</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/checklist/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/checklist/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her administreres virksomhetens sjekklister.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Her kan du lære:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hva er en sjekkliste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvor finner du sjekklisten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lage en sjekkliste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endre listeinnhold og listeinformasjon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Legge til kommentarfelt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Husk at når du skal publisere sjekklisten må du gå til veileder for Aktivitetsplan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/sjekklister.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Valg av listetype: Velg den listetypen du vil se oversikt for. Listetypen er kun en måte å organisere listene på.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny liste: Oppretter en ny sjekkliste og tar deg til Ny liste skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_gear.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre listeinformasjon skjermbildet for å endre informasjon om den sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre listeinnhold skjermbildet for å endre spørsmålene i den sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Åpner forhåndsvisningsvinduet for å se hvordan listen ser ut i papirversjon. I dette vinduet kan du også velge å se listen i listeform og som liste av enkeltspørsmål slik den ser ut når den skal fylles ut.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Aktiverer/Deaktiverer - avhengig av valgt arkfane sjekklisten som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_copy.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Kopier liste: Lager en kopi av den valgte sjekklisten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sletter listen som linjen det ble trykket på tilhører. Dette ikonet kommer kun opp dersom arkfanen Deaktiverte lister er valgt og sjekklisten det gjelder ikke har vært benyttet i en aktivitet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_save.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Åpner siden Eksporterer til fellesbiblioteket. Hvis dette ikonet er deaktivert/grået ut, ligger listen allerede i fellesbiblioteket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktive lister: Viser de aktive listene som er tilgjengelige i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deaktiverte lister: Viser de deaktiverte listene som er tilgjengelige i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fellesbiblioteket: Åpner fellesbiblioteket for sjekklister.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Spørreskjemaer arkfane medarbeider</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/questionnaire_employee/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/questionnaire_employee/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I standardversjonen vises kun lister som skal fylles ut. Derfor vises ikke arkfanene der.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktive aktiviteter: Aktiviteter som skal utføres. Som regel betyr det å fylle ut en liste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktivitetsrapport: Oversikt over utførte aktiviteter. Ikke med i standardversjonen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;svaralternativgrupper&#34;&gt;Svaralternativgrupper&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Arkfane under spørreskjemaer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her administreres virksomhetens svaralternativgrupper og svaralternativgruppeoversikter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;funksjoner&#34;&gt;Funksjoner&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg svaralternativgruppeoversikt. Svaralternativgruppene i den valgte oversikten blir da vist i tabellen under.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper-1&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ny svaralternativgruppeoversikt: Tar deg til Ny svaralternativgruppeoversikt skjermbildet for å lage en ny svaralternativgruppeoversikt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endre svaralternativgruppeoversikt: Tar deg til endre svaralternativgruppeoversikt skjermbildet for å endre den valgte svaralternativgruppeoversikten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Key_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny svaralternativgruppe: Oppretter en ny svaralternativgruppe og tar deg til endre svaralternativgruppe skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Copy.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Kopierer den valgte svaralternativgruppen slik at man kan jobbe videre med grupper som er i bruk. Dette ikonet kommer kun opp dersom svaralternativgruppen det gjelder er brukt i et besvart spørreskjema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Endre.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre svaralternativgruppe skjermbildet for å endre svaralternativgruppen som linjen det ble trykket på tilhører. Dette ikonet kommer kun opp dersom svaralternativgruppen det gjelder ikke er brukt i et besvart spørreskjema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Aktiverer/Deaktiverer - avhengig av valgt arkfane svaralternativgruppen som linjen det ble trykket på tilhører. Deaktiverte svaralternativgrupper kan ikke velges i endre svaralternativer skjermbildet men påvirker ikke lister som er i bruk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Key_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sletter svaralternativgruppen som linjen det ble trykket på tilhører. Dette ikonet kommer kun opp dersom svaralternativgruppen det gjelder ikke er brukt i et besvart spørreskjema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;arkfaner-1&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktive lister: Viser de aktive spørreskjemaene tilgjenglig i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deaktiverte lister: Viser de deaktiverte spørreskjemaene tilgjenglig i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktive svaralternativgrupper: Viser de aktive svaralternativgruppene i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deaktiverte svaralternativgrupper: Viser de deaktiverte svaralternativgruppene i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
