<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Kalender og aktiviteter</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/</link>
    <description>Recent content in Kalender og aktiviteter on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/activity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Aktivitet</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/activity/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/activity/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Delplan: Hvilken delplan denne aktiviteten skal sortere under.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn på aktiviteten: Navnet brukes for å identifisere aktiviteten der den brukes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liste tilknyttet: Listen som er tilknyttet denne aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fra: Tidspunktet da aktiviteten starter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Til: Tidspunktet da aktiviteten slutter. Merk: En dag begynner kl 00:00 og slutter kl 23:59.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: En aktivitet kan være aktiv på flere språk samtidig. Du må skrive inn et navn for hvert språk du vil at den skal ha.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Underavdelingene skal utføre aktiviteten: Krysses av hvis underavdelingene til den valgte avdelingen skal delta i aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvor ofte skal aktiviteten utføres?: En gang er det vanlige, repeterende brukes dersom den skal kunne fylles ut et ubegrenset antall ganger av hver deltaker, periodisk brukes om aktiviteten skal gjennomføres i satte perioder - f.eks ukentlig. For periodiske aktiviteter må Fra og Til tidspunktet inneholde hele perioden. F.eks et helt år dersom man vil planlegge ukentlige aktiviteter for et helt år.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vil du ha tilsendt en e-postpåminnelse før tidsfristen går ut?: Sender en e-post til den som laget aktiviteten når en antall dager gjenstår av den. E-posten innholder forløbig oppsluttning og en link til oppfølgingsbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Det skal svares anonymt på denne aktiviteten: Avkryssningsboks som gjør aktiviteten anonym. Kommentarer til annonyme aktiviteter blir anonymisert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Antall besvarelser før resultatet vises: Vises kun når det er krysset av for anonymitet. Tallet gitt her styrer hvor mange besvarelser en enkelt avdeling må ha før det blir vist en graf for denne avdelingen. Ved for få svar må sumgraf fra overliggende avdeling benyttes for å få et resultat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis som liste/Vis som serie av enkeltspørsmål (kun påminnelseslink)/Vis som kontrolliste: Avgjør visningsformen for listen. Trykk på Page.png ikonet for å se hvordan den valgte listen ser ut i denne visningsformen. Kun spørreskjemaer bør benytte Vis som serie av enkeltspørsmål. &amp;ldquo;Kun påminnelseslink&amp;rdquo; betyr at denne visningsformen kun benyttes når den som skal svare har kommet til listen ved å trykke på linken i den e-posten som er sendt ut som varsel for aktiviteten. Merk at for kontrolliste lages et avkryssningsfelt per dag per spørsmål. Den ser helt bort fra valgte svaralternativer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktivitetens distribusjon: Normal eller Revisjon. Revisjon gjør at aktiviteten kan besvares 1 gang per avdeling deltagerne har tilgang til. Benyttes som regel hvis man går en kontrollrunde eller revisjon som skal utføres av samme bruker flere steder. Dette valget er ikke med i standardversjonen. Dersom dere vil ha denne muligheten aktivert, ta kontakt med &lt;a href=&#34;mailto:drift@qmplus.com&#34;&gt;drift@qmplus.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Roller som skal utføre aktiviteten: Ved å koble roller til en aktivitet blir det kun mulig å delta i denne for de brukerne som har den samme rollen. Kun disse vil telle med i aktivitetens oppsluttning.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Legg dokumenter til aktiviteten: Dokumenter koblet til aktiviteten vil bli vist øverst i listen under overskriften.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tilgangskontroll&#34;&gt;Tilgangskontroll&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;de-ulike-tilgangstypene-gir-disse-rettighetene&#34;&gt;De ulike tilgangstypene gir disse rettighetene&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lestilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan lese innholdet i en utfyllt aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skrivetilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan fylle ut eller endre på innholdet i en utfyllt aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;krav-for-å-få-de-ulike-tilgangstypene&#34;&gt;Krav for å få de ulike tilgangstypene&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lestilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Medarbeidere har lesetilgang for alle egne aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ledere, saksbehandlere og verneombud har lesetilgang til alle aktiviteter innenfor deres ansvarsområde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skrivetilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Medarbeidere og verneombud har skrivetilgang for alle egne aktiviteter innenfor perioden de kan fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ledere og saksbehandlere har skrivetilgang til alle aktiviteter innenfor deres ansvarsområde innenfor perioden de kan fylles ut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Superbrukere med systemrollen innholdsadministrator har skrivetilgang for alle aktiviteter innenfor deres ansvarsområde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Aktivitetsrapport</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/activity_report/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/activity_report/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;En aktivitetsrapport kan brukes til å skrive en sluttrapport for en aktivitet. Aktivitetsrapporten skrives ved å trykke på Rapportknappen i Kommentarer til aktiviteten. Hvilket meldingsskjema som blir benyttet i aktivitetsrapporten bestemmes i endre listeinformasjon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aktivitetsrapporter er ikke med i standardversjonen og må derfor bestilles spesielt.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Oppsett av periodisk aktivitet</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/admin_periodic_activity/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/admin_periodic_activity/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fra: Starttidspunkt for hele perioden. Kopiert fra endre aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Til: Avsluttningstidspunkt for hele perioden. Kopiert fra endre aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvor ofte skal aktiviteten gjennomføres: Her velges perioden. Trykk så på Velgknappen for å generere de ulike datoene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Etter at Velgknappen er trykket på kan de individuelle datoene justeres fritt. Kryss av i slettkolonnen dersom noen av datoene skal slettes. Trykk Lagre etter at alle endringer er utført.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg: Genererer de ulike datoene for den valgte perioden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lagre: Alle endringer i tabellen lagres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lukk: Sender deg tilbake til Aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Årshjul</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/year_wheel/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/year_wheel/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Årshjul brukes til å administrere aktiviteter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Her kan du lære:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Å opprette en ny aktivitet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å legge til en liste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å bruke de avanserte mulighetene&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å sette opp en periodisk aktivitet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/aktivitetsplan.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;År:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Delplan:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis alle aktiviteter. Alle aktiviteter uavhengig av delplan vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liste over alle delplaner. Velges en delplan, vises kun aktiviteter i den delplanen i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdelingsvalg:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fylles ut på denne avdelingen: Kun aktiviteter i den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på underliggende avdelinger: Kun aktiviteter i underliggende avdelinger til den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på denne og underliggende avdelinger: Alle aktiviteter fra og med den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;overskrifter-i-aktivitetstabellen&#34;&gt;Overskrifter i aktivitetstabellen&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tittel: Navn på aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referanse:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Periode:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra avdeling:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roller som skal utføre aktiviteten:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: For vanlige aktiviteter vises antall brukere som har svart / antall brukere som skal delta i aktiviteten. For repeterende aktiviteter vises antall brukere som har svart / antall brukere som kan delta / antall svar totalt. Oppsluttningen om aktiviteten vises også i en liten graffigur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentarer: Antall kommentarer til aktiviteten. 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Åpner siden kommentarer til aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endre: Lister opp alle tigjengelige ikoner for hver aktivitet, se under.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre data for denne aktiviteten: Åpner siden endre aktivitet. For periodiske aktiviteter åpner den endre dato isteden om man er på en av periodene som vises når man har trykket på RightArrow.gif ikonet i Fullføres før feltet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_bar.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis grafisk oversikt for resultatet fra sjekklisten: Åpner siden grafer for listen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis papirversjon: Vises kun for aktiviteter som har en liste tilkoblet. Åpner forhåndsvisningsvinduet for å se hvordan listen ser ut i papirversjon. I dette vinduet kan du også velge å se listen i listeform og som liste av enkeltspørsmål slik den ser ut når den skal fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Date_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre dato:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Email_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Send påminnelse for: Åpner send varsel i et eget vindu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slett aktivitet: Sletter den valgte aktiviteten. Ikonet er bare synlig hvis:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;valgt avdeling i Navigatoren er den samme som aktiviteten ble opprettet i, og&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aktiviteten er ikke besvart (ved periodisk aktivitet må det ikke være svart på noen av datoene), og&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aktiviteten har ikke passert sluttdato for besvarelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny aktivitet: Åpner endre aktivitet for å lage en ny aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Skriver ut den aktive siden som .pdf fil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/tabs/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle arkfaner for aktiviteter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Funksjoner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/functions/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/activity/functions/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle funksjoner for aktiviteter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
