<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goldydocs – Tiltak</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/action/</link>
    <description>Recent content in Tiltak on Goldydocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/shared/action/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Tiltak</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/action/action/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/action/action/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Redigeres i tiltaksbehandling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opprettes vanligvis fra meldingsbehandling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan slettes og få koblet til eller koblet fra meldinger i tilknyttede meldinger&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn: Brukes til å identifisere tiltaket. Obligatorisk felt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kostndadsramme: Brukes til å fortelle hvor mye penger som er satt av til dette tiltaket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faktisk kostnad: Beskriver hva den faktiske kostnaden ble. Dette feltet brukes som kostnadsfelt i rapporten for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Status: Under planlegging, under gjennomføring, under godkjenning, godkjent. Se tiltaksstatus.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tiltakskategorier: Kategoriene av typen tiltak i den meldingen dette tiltaket ble laget til kan brukes i tiltaket for å kategoriesere det. Dette feltet er flervalg.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tekstfelter&#34;&gt;Tekstfelter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Opprinnelig hendelse: Beskrivelse av hva som var den opprinnelige hendelsen. Kopieres fra det første tekstfeltet i den meldingen dette tiltaket ble laget fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Korrigerende tiltak: Beskrivelse av hva som er det korrigerende tiltaket. Opsjon: Kan kopieres fra det andre tekstfeltet i den meldingen dette tiltaket ble laget fra. Teksten koppiert inn her bør ofte tolkes som et forslag og endres av den som opprettet tiltakser til å bli en jobbbeskrivelse.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvordan hindre gjentakelse: Beskrivelse av hvordan man skal hindre at hendelsen gjentar seg. Må man gjøre noe mer enn bare å rette feilen. Opsjon: Kan kopieres fra et eventuelt tredje tekstfelt i meldingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentar: Ekstra kommentar til tiltaket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ansvarlige-personer&#34;&gt;Ansvarlige personer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opprinnelig melder: Den/de som har laget de meldingene som er koblet til dette tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaket ble opprettet av: Den som opprettet og eier - dvs er ansvarlig for tiltaket. Denne brukeren vil også måtte godkjenne tiltaket for å avslutte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaket utføres av: Den/de brukerne som skal utføre selve jobben. Kan velges blandt samtlige brukere i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaket godkjennes av: Alltid den som opprettet tiltaket. Kan også gjøres av en superbruker med systemrollen Innholdsadministrator.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tilgangskontroll&#34;&gt;Tilgangskontroll&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Alle tiltak registreres på en avdeling og får status Under planlegging eller Under utførelse dersom valg av gjennomførere gjøres i meldingsbehandlingsbildet. Hvilken tilgang en bruker har til et tiltak avgjøres av tiltakets status og avdeling og brukerens brukertype, avdeling og roller.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;de-ulike-tilgangstypene-gir-disse-rettighetene&#34;&gt;De ulike tilgangstypene gir disse rettighetene&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lesetilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan lese tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sende epostkommentarer til det.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skrivetilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan endre tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noen felt krever også behandlingstilgang for å kunne redigere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktiverer lagreknappen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utføre selv
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan melde tiltaket utført for sin egen bruker.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utføre andre
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan melde tiltaket utført for brukere innenfor eget hierarki.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Med behandlingstilgang, kan melde tiltaket utført for brukere utenfor eget hierarki.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Behandlingstilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan behandle tiltaket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skifte status&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilordne eller fjerne ansvarlige for gjennomføring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan koble tiltaket til flere meldinger eller koble fra meldinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redigere feltet for opprinnelig hendelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slettetilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan slette tiltaket. Alle tilkoblede meldinger blir koblet fra og får status ny eller sendt til saksbehandler avhengig av tidligere status.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Administrasjonstilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan redigere et tiltak selv om det er lukket og låst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan gjenåpne lukkede tiltak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan også utføre alle handlinger gitt for de øvrige tilgangstypene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;krav-for-å-få-de-ulike-tilgangstypene&#34;&gt;Krav for å få de ulike tilgangstypene&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lesetilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opprinnelig melder for en melding som er koblet til tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utfører av tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder, saksbehandler eller verneombud som har samme avdeling som tiltaket er registert på eller en overliggende avdeling av denne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder, saksbehandler eller verneombud som har samme avdeling som en melding tilkoblet tiltaket er registert på eller en overliggende avdeling av denne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere som har vært definert som saksbehandler for en meldingen og denne meldingen er tilknyttet dette tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder, saksbehandler eller verneombud som har samme avdeling som en bruker som har vært saksbehandler for en melding tilkoblet tiltaket eller en overliggende avdeling av denne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere som er informert om en melding gjennom en epost fra meldingsbehandlingsbildet og denne meldingen er tilknyttet dette tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skrivetilgang gis kun når tiltakets status ikke er godkjent.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder eller saksbehandler som har samme avdeling som tiltaket er registert på eller en overliggende avdeling av denne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukerne som skal utføre tiltaket og tiltakets status er under gjennomføring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder og saksbehandler som har samme avdeling som en av tiltakets utførere eller en overliggende avdeling av disse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utfører selv&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukerne som skal utføre tiltaket og tiltakets status er under gjennomføring.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utfører andre&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder eller saksbehandler som har samme eller overliggende avdeling som en av tiltakets utførere og tiltakets status er under gjennomføring.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Behandlingstilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brukere med brukertype leder eller saksbehandler som har samme avdeling som tiltaket er registert på eller en overliggende avdeling av denne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slettetilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eier av tiltaket, den brukeren som skal godkjenne tiltaket, kan slette det dersom det har status under planlegging.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Administrasjonstilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gis til brukere med systemrollen Innholdsadministrator.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Tiltak søk</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/action/action_search/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/action/action_search/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;generelle-søkekriterier&#34;&gt;Generelle søkekriterier&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;felt-som-bruker-data-fra-tiltaket&#34;&gt;Felt som bruker data fra tiltaket&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tidsrom: Fra og med og til og med dato felt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: Ta med tiltak med de valgte status.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaksnummer: Søk etter tiltaket med dette nummeret.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;felt-som-bruker-data-fra-tilkoblede-meldinger&#34;&gt;Felt som bruker data fra tilkoblede meldinger&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prioritet: Ta med tiltak med den valgte prioritet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjematype: Vises kun om Logmeldinger eller Risikomeldinger er aktivert. Ta med tiltak koblet til meldinger med den valgte skjematype.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjema: Hvis man velger noe annet enn Alle her, vil kategorigruppene og kategoriene i Type kategori å søke på delen under kun vise de som er i bruk i det valgte meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meldingsnummer: Søk etter tiltak koblet til meldingen med valgt meldingsnummeret. Når dette feltet brukes sees det bort fra alle andre søkekriterier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fritekst: Søk etter meldinger som inneholder en gitt tekst. Detksten kan være i alle fritekstfelter i meldingen. Det skilles ikke mellom store og små bokstaver. Lucene brukes som søkemotor for denne funksjonen. Se Lucene Query Syntax (kun engelsk) for detaljert informasjon om syntaks for søkefeltet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vis meldinger fra:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Denne avdelingen: Kun meldinger regisrert på avdelingen valgt i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denne og underliggende avdelinger: Alle meldinger registrert fra og med avdelingen valgt i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kun underliggende avdelinger: Kun meldinger registrert i avdelinger under den avdelingen som er valgt i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vis tiltak som er: Begge valgene tar med tiltak fra og med valgt avdeling i navigatoren.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på valgte avdelinger: Avdelingen tiltaket er opprettet på.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Behandlet av personer fra valgte avdelinger: Avdelingen til de som skal utføre tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risiko: Vis tiltak koblet til meldinger med kategorier av kategorigruppetypen Risiko. Velg S og K verdi for meldingene som skal brukes.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;S: Sannsynlighet. Verdi fra 0 - 5. 0 betyr at denne parameteren ikke skal brukes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;K: Konsekvens. Verdi fra 0 - 5. 0 betyr at denne parameteren ikke skal brukes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;type-kategori-å-søke-på&#34;&gt;Type kategori å søke på&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Alle parametere i dette feltet brukes mot meldingene som er tilkoblet tiltakene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dette feltet brukes til å søke etter kategorigrupper og kategorier. Kryss av for en eller flere kategorigrupper og / eller velg kategorier fra menyene. De definerende kategorigruppene vises øverst. Blandt dem kan du bare søke på en kategorigruppe og eller kategori. Hvis meldingstype eller meldingsskjema velges, vil det i dette feltet kun vises kategorigrupper og kategorier brukt i disse meldingsskjemaene.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sorter-etter&#34;&gt;Sorter etter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Velg hvilken kolonne resultattabellen skal være sortert etter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vis-resultatet-i&#34;&gt;Vis resultatet i&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tabell: Viser resultatet i tabell på søkeresultatsiden for tiltak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utvidet visning: Viser resultatet i en utvidet form som tar med alle detaljer i tiltakene på søkeresultatsiden for tiltak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Graf: Viser resultatet som graf under Rapporter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
