<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Funksjoner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/</link>
    <description>Recent content in Funksjoner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Endre kategori</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_category/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_category/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her vedlikeholdes data om kategorier.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kategori-arkfanen gir meg muligheter for å legge inn nye eller gjøre forandringer i Kategorier. (Skal senere inn i et meldingsskjema.)&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Velg Kategorigruppe, deretter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;skriv navnet på den nye kategorien, eventuelt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;predefinere kostnad (som automatisk skal gis ved et klikk i denne).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kan bestemme fra hvilken avdeling (navigatoren) den skal være synlig i meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;NB! Samme meldingsskjemaet kan ha ulikt innhold avhengig av hvilket sted i navigatoren du har valg! Ønsker du en pop-up for denne kategorien: Skriv denne i Informasjon-tekstfeltet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: Brukes for å velge språket navnet på Kategorigruppen skal redigeres for. Vises bare for kunder som har flere aktive språk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kategorigruppe: Kategoriens gruppe. Kategoriegryppens Kategorigruppetype bestemmer hvordan denne kategorien vil se ut i et meldingsskjema. En beskrivende tekst nederst i dette skjermbildet beskriver den valgte kategorigruppetypen&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kategorinavn: Navnet som blir brukt til å representere kategorien. En kategori kan ha et navn per aktive språk i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prioritet: Lav, Middels, Høy. Den forhåndsdefinerte prioriteten til en kategori. Kan overstyres av den som fyller ut et meldingsskjema. En meldings prioritet blir den høyeste prioriteten til de avkryssede kategoriene med mindre den blir overstyrt av brukeren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kostnad: Den forhåndsdefinerte kostnaden for en kategori. Kan overstyres av den som fyller ut et meldingsskjema. En meldings kostnad blir summen av kostnadene til de avkryssede kategoriene, med mindre den overstyres av brukeren. Kostnadsfunksjonaliteten kan fjernes for de som ønsker det.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fra avdeling: Kategorien er tilgjengelig fra og med den valgte avdelingen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet dokument: Et dokument som vil aktiveres dersom man trykker på kategorien i meldingsskjemaet&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informasjon: Tekstfelt som blir synlig når man holder pekeren over kategorien i meldingsskjemaet&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Risikodata: Vises kun for kategorier som tilhører en kategorigruppe med Kategorigruppetypen risiko. Brukes for å sette ulike akseptansekriterier for ulike risikokategorier.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Start gult risikoområde: Oversikter for denne kategorien vil gi gul risikoverdi fra og med denne risikoverdien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start rødt risikoområde: Oversikter for denne kategorien vil gi rød risikoverdi fra og med denne risikoverdien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre kategorigruppe</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_category_group/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_category_group/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her vedlikeholdes data om kategorigrupper.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: Brukes for å velge språket navnet på Kategorigruppen skal redigeres for. Vises bare for kunder som har flere aktive språk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kategorigruppetype: Kategorigruppens Kategorigruppetype. Bestemmer hvordan kategorier i denne kategorigruppen vil se ut i et meldingsskjema. En beskrivende tekst nederst i dette skjermbildet beskriver den valgte kategorigruppetypen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kategorinavn: Navnet som blir brukt til å representere kategorigruppen. En kategorigruppe kan ha et navn per aktive språk i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra avdeling: Kategorigruppen er tilgjengelig fra og med den valgte avdelingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informasjon: Tekst som vises når man holder pekeren over kategorigruppenavnet i meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avanserte-muligheter&#34;&gt;Avanserte muligheter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Klassifisering: Standard eller Oppgaver.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Undergruppe av: Skal kategorigruppen være en undergruppe av en annen kategorigruppe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vises for underavdelinger?: Settes til nei dersom denne kategorigruppen kun skal være tilgjengelig i avdelingen valgt over.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern avanserte muligheter: Viser eller fjerner de avanserte mulighetene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre rolle</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_role/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_role/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å administrere navn på roller og hvilke brukere som har tilordnet den valgte rollen. For å adminstrere alle rollene til en bestemt bruker er det enklest å benytte endre bruker.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: En rolle kan ha et navn for hvert registrerte språk i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rollenavn: Navnet på rollen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilordning av roller til brukere: Det venstre feltet viser brukere som har denne rollen det høyre de som ikke har den. Dette feltet vises først etter at en ny rolle er lagret minst en gang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmeny&#34;&gt;Nedfallsmeny&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Valg av avdelingstilhørighet: Påvirker hvilke brukere som vises i rolletilordningsfeltene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo; Legg til: Gir markerte brukere i høyre felt denne rollen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern &amp;raquo;: Tar fra markerte brukere i venstre felt denne rollen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer navneendringen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Returnerer deg til dit du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre rollegruppe</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_role_group/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_role_group/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å administrere navn på rollegrupper og hvilke roller som tilhører rollegruppen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: En rollegruppe kan ha et navn for hvert registrerte språk i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rollegruppenavn: Navnet på rollegruppen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilordning av roller til rollegruppen: Det venstre feltet viser roller i denne rollegruppen. Det høyre de som ikke er i den.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;funksjoner&#34;&gt;Funksjoner&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;laquo; Legg til: Legger markerte roller i høyre felt inn i denne rollegruppen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fjern &amp;raquo;: Fjerner markerte roller i venstre felt fra denne rollegruppen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lagre: Lagrer navneendringen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lukk: Returnerer deg til dit du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Rediger avdeling</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_department/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/admin/functions/edit_department/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avdelingsnavn: Navnet som brukes på avdelingen i systemet. Vil vises i navigatoren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Underavdeling av: Avdelingen denne avdelingen vises under i navigatoren. Denne avdelingen vil arve skjemaer, dokumenter og aktiviteter fra sine overliggende avdelinger.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern avanserte muligheter: Brukes for å vise eller fjerne de avanserte mulighetene for siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avanserte-muligheter&#34;&gt;Avanserte muligheter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette er ting som kommer opp når knappen Vis avanserte muligheter brukes. De avanserte mulighetene fjernes ved å bruke knappen Fjern avanserte muligheter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;roller&#34;&gt;Roller&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avdelingens roller: De rollene som er tilknyttet denne avdelingen.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Roller tilknyttet en avdeling gjelder for alle brukere for den aktive avdelingen. Dvs alle medarbeidere på avdelingen og alle andre brukere som har valgt avdelingen i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roller tilknyttes en avdeling for å styre tilgjengelighet av dokumenter, skjemaer og aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rollebank: De rollene som ikke er tilknyttet denne avdelingen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper-1&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo; Legg til: Legger de valgte rollene i Rollebanken til Avdelingensroller.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/User_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern &amp;raquo;: Fjerner de valgte rollene fra Avdelingensroller. De blir da synlige igjen i Rollebanken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern systemroller: Avgjør om Systemroller blir vist i listen over roller. Denne knappen vises kun dersom brukeren har rollen Systemroller.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hovedoppgaver&#34;&gt;Hovedoppgaver&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Avdelinger kan tilknyttes kategorier i en gruppe med klassifisering Oppgaver. Dette er ment for å visualisere avdelingens hovedoppgaver, og har ingen direkte funksjon i systemet ut over dette.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper-2&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tilpass oppgaver.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som liste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo; Legg til: Legger de valgte oppgaver i Oppgavebanken til Avdelingens hovedoppgaver.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern &amp;raquo;: Fjerner de valgte oppgaver fra Avdelingens hovedoppgaver. De blir da synlige igjen i Oppgavebanken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
