<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goldydocs – Kalender og aktiviteter</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/</link>
    <description>Recent content in Kalender og aktiviteter on Goldydocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Aktivitet</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Delplan: Hvilken delplan denne aktiviteten skal sortere under.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn på aktiviteten: Navnet brukes for å identifisere aktiviteten der den brukes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liste tilknyttet: Listen som er tilknyttet denne aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fra: Tidspunktet da aktiviteten starter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Til: Tidspunktet da aktiviteten slutter. Merk: En dag begynner kl 00:00 og slutter kl 23:59.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: En aktivitet kan være aktiv på flere språk samtidig. Du må skrive inn et navn for hvert språk du vil at den skal ha.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Underavdelingene skal utføre aktiviteten: Krysses av hvis underavdelingene til den valgte avdelingen skal delta i aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvor ofte skal aktiviteten utføres?: En gang er det vanlige, repeterende brukes dersom den skal kunne fylles ut et ubegrenset antall ganger av hver deltaker, periodisk brukes om aktiviteten skal gjennomføres i satte perioder - f.eks ukentlig. For periodiske aktiviteter må Fra og Til tidspunktet inneholde hele perioden. F.eks et helt år dersom man vil planlegge ukentlige aktiviteter for et helt år.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vil du ha tilsendt en e-postpåminnelse før tidsfristen går ut?: Sender en e-post til den som laget aktiviteten når en antall dager gjenstår av den. E-posten innholder forløbig oppsluttning og en link til oppfølgingsbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Det skal svares anonymt på denne aktiviteten: Avkryssningsboks som gjør aktiviteten anonym. Kommentarer til annonyme aktiviteter blir anonymisert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Antall besvarelser før resultatet vises: Vises kun når det er krysset av for anonymitet. Tallet gitt her styrer hvor mange besvarelser en enkelt avdeling må ha før det blir vist en graf for denne avdelingen. Ved for få svar må sumgraf fra overliggende avdeling benyttes for å få et resultat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis som liste/Vis som serie av enkeltspørsmål (kun påminnelseslink)/Vis som kontrolliste: Avgjør visningsformen for listen. Trykk på Page.png ikonet for å se hvordan den valgte listen ser ut i denne visningsformen. Kun spørreskjemaer bør benytte Vis som serie av enkeltspørsmål. &amp;ldquo;Kun påminnelseslink&amp;rdquo; betyr at denne visningsformen kun benyttes når den som skal svare har kommet til listen ved å trykke på linken i den e-posten som er sendt ut som varsel for aktiviteten. Merk at for kontrolliste lages et avkryssningsfelt per dag per spørsmål. Den ser helt bort fra valgte svaralternativer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktivitetens distribusjon: Normal eller Revisjon. Revisjon gjør at aktiviteten kan besvares 1 gang per avdeling deltagerne har tilgang til. Benyttes som regel hvis man går en kontrollrunde eller revisjon som skal utføres av samme bruker flere steder. Dette valget er ikke med i standardversjonen. Dersom dere vil ha denne muligheten aktivert, ta kontakt med &lt;a href=&#34;mailto:drift@qmplus.com&#34;&gt;drift@qmplus.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Roller som skal utføre aktiviteten: Ved å koble roller til en aktivitet blir det kun mulig å delta i denne for de brukerne som har den samme rollen. Kun disse vil telle med i aktivitetens oppsluttning.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Legg dokumenter til aktiviteten: Dokumenter koblet til aktiviteten vil bli vist øverst i listen under overskriften.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tilgangskontroll&#34;&gt;Tilgangskontroll&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;de-ulike-tilgangstypene-gir-disse-rettighetene&#34;&gt;De ulike tilgangstypene gir disse rettighetene&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lestilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan lese innholdet i en utfyllt aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skrivetilgang
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kan fylle ut eller endre på innholdet i en utfyllt aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;krav-for-å-få-de-ulike-tilgangstypene&#34;&gt;Krav for å få de ulike tilgangstypene&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lestilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Medarbeidere har lesetilgang for alle egne aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ledere, saksbehandlere og verneombud har lesetilgang til alle aktiviteter innenfor deres ansvarsområde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skrivetilgang&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Medarbeidere og verneombud har skrivetilgang for alle egne aktiviteter innenfor perioden de kan fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ledere og saksbehandlere har skrivetilgang til alle aktiviteter innenfor deres ansvarsområde innenfor perioden de kan fylles ut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Superbrukere med systemrollen innholdsadministrator har skrivetilgang for alle aktiviteter innenfor deres ansvarsområde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Aktivitetsrapport</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity_report/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity_report/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;En aktivitetsrapport kan brukes til å skrive en sluttrapport for en aktivitet. Aktivitetsrapporten skrives ved å trykke på Rapportknappen i Kommentarer til aktiviteten. Hvilket meldingsskjema som blir benyttet i aktivitetsrapporten bestemmes i endre listeinformasjon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aktivitetsrapporter er ikke med i standardversjonen og må derfor bestilles spesielt.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Aktivitetsrapport arkfane medarbeider</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity_tab_employee/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity_tab_employee/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Viser en oversikt over alle aktiviteter brukeren har deltatt i.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Delplan: Begrenser aktivitetene i Aktivitetnedfallsmenyen til aktiviteter fra den valgte delplanen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktivitet: Svarene brukeren har gitt på den valgte aktiviteten blir vist i tabellene nedenfor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis listen: Viser listen tilknyttet den valgte aktiviteten i listeversjon slik den ser ut med brukerens svar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;oversikt&#34;&gt;Oversikt&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Viser en tabell for hvert tema i listen som er besvart. Temanavnene vises over hver sin tabell.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tabeller&#34;&gt;Tabeller&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;oppsumering-av-den-besvarte-listen&#34;&gt;Oppsumering av den besvarte listen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Spørsmål: Spørsmålet fra listen som er besvart.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mine svar (medarbeider) / Svar (leder): Svaret på spørsmålet. For spørreskjemar vises teksten på det valgte svarlaternativet. For sjekklister vises en avkrysset avkryssningsboks. Dersom brukeren har kommentert svaret sitt til et gitt spørsmål, vil kommentaren vises her.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak jeg deltar i (medarbeider) / Tiltak denne brukeren deltar i (leder): Hvis det er blitt opprettet et tiltak til dette spørsmålet og brukeren er en av de som skal utføre det vil det ligge en link til dette tiltaket her.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Andre tiltak (medarbeider) / Tilgjengelige tiltak (leder): Hvis det er blitt opprettet et tiltak til dette spørsmålet og brukeren ikke er en av de som skal utføre det vil det ligge en link til dette tiltaket her.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;alle-tiltak-laget-til-valgt-aktivitet&#34;&gt;Alle tiltak laget til valgt aktivitet&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Denne tabellen vises kun i ledergrensesnittet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Spørsmål: Spørsmålet fra listen som tiltaket er koblet til.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltaksnummer: Unik identifikator for tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navn på tiltaket: Tiltakets navn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdeling: Avdelingen tiltaket er registrert på.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: Tiltakets status.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/tabs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;aktive-aktiviteter-arkfane-medarbeider&#34;&gt;Aktive aktiviteter arkfane medarbeider&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aktive aktiviteter&lt;/strong&gt; er en Arkfane under Spørreskjemaer for medarbeider&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brukes til å fylle ut lister. Normalt fylles de ut ved at man trykker på en link i en epost man har fått tilsendt. Dersom det ikke blir sendt ut noen slik epost, eller man har slettet den, så kan listen fylles ut her. Du kan også gjøre endringer i allerede utfyllte lister intill fristen utløper.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;tabell&#34;&gt;Tabell&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Trykk på en linje i tabellen for å åpne listen som skal fylles.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktivitetens navn: Navnet som er satt på denne aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gjennomføres før: Frist. listen blir borte fra denne siden når fristen utløper.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gjennomført: - for ubesvarte aktiviteter ellers dato for første gang den ble besvart.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Delplan</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/partial_plan/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/partial_plan/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Delplaner brukes til å administrere delplaner. Det er viktig at det finnes minst en delplaner, hvis ikke vil det ikke være mulig å lage nye aktiviteter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tittel på delpnanen: Navnet på delplanen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentar: En kommentar til delplanen. Vises kun i dette bildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for Språk: Vises kun når man har trykket Layout add.png Ny delplan eller Folder.png Endre delplan. Tekstfeltene til en delplan kan registreres på alle språk som er aktivisert i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre delplan: Åpner datafeltene for delplanen slik at de kan endres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Layout_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette delplan: Vises kun for delplaner uten tilhørende aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Layout_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny delplan: Åpner datafeltene for å lage en ny delplan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer datafeltene til den valgte delplanen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker datafeltene for den valgte delplanen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Endre aktivitet</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/change_activity/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/change_activity/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Tilgjengelig fra aktiviteter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Delplan: Velg hvilken delplan aktiviteten skal tilhøre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navn på aktiviteten: Identifiserer aktiviteten i tabeller og oversikter. Brukes også som overskrift når en tilknyttetliste fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liste tilknyttet: Dersom en liste skal fylles ut velges den her. Listene i nedfallsmenyen er sortert etter listetype. Dette feltet kan ikke endres etter at noen har besvart aktiviteten.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis papirversjon: Åpner papirversjonen av den valgte listen. Trykk på det når en liste er valgt for å se hvordan den ser ut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra: Tidspunktet aktiviteten starter. Trykk 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Calendar_icon.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å åpne en kalender for datovalg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Til: Aktiviteten avsluttes. Trykk 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Calendar_icon.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å åpne en kalender for datovalg.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern avanserte muligheter: Viser eller skjuler de avanserte mulighetene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avanserte-muligheter&#34;&gt;Avanserte muligheter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette er muligheter som kommer opp når knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis avanserte muligheter brukes. De avanserte mulighetene fjernes ved å bruke knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern avanserte muligheter.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;felter-1&#34;&gt;Felter&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: Nedfallsmeny med et valg per språk som er aktivisert i systemet. Gjør at navnet på aktiviteten kan registreres en gang per språk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktivitetens distribusjon:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Normal: Svarene til deltagerne registreres på deres egen avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisjon: De som deltar kan besvare aktiviteten en gang for hver avdeling de har tilgang til. Er aktiviteten repeterende kan de besvare den et ubegrenset antall ganger per avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lest og forstått: En Lest og forstått aktivitet brukes for å distribuere et dokument og få kvittert tilbake at det er lest og forstått. Lest og forstått aktiviteter oppfører seg ellers helt som vanlig aktiviteter, med unntak av at de ikke kan sendes ut periodisk, repeterende eller anonymt. Disse mulighetene skjules derfor når typen Lest og forstått velges som type. De som ønsker denne funksjonen skrudd på, må gi beskjed.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Underavdelingene skal utføre aktiviteten: Fjern krysset bare dersom det kun er avdelingen valgt i navigatoren som skal utføre aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvor ofte skal aktiviteten utføres?: Nedfallsmeny for å bestemme aktivitetstypen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En gang: Vanlig aktivitet som kan fylles ut en gang av alle brukere som kan delta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repeterende: Repeterende aktivitet. Kan fylles ut et ubegrenset antall ganger av alle brukere som kan delta. Brukes når man på forhånd ikke vet hvor mange ganger en liste behøves og fylles ut. Kan også brukes til anonyme eksterne undersøkelser.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Periodisk: Brukes når du vil planlegge en periodisk utførelse av en aktivitet fremmover i tid. Sett Fra og Til tidsrommet til å dekke hele perioden du vil planlegge. Gjør alle de andre valgene i dette bildte du behøver og trykk Lagre. Da kommer du inn i bildet for å Oppsett av periodisk aktivitet. Der kan bestemmes perioden, f.eks daglig, ukentlig, årlig. Dette valget anbefales ikke brukt de første gangene du lager en aktivitet. Det er kun hensiktsmessig å lage periodiske aktiviteter dersom du er sikker på at listen som er tilknyttet ikke kommer til å endre seg innenfor perioden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vil du ha tilsendt en e-postpåminnelse før tidsfristen går ut? Systemet kan sende en e-post til den som har laget aktiviteten det antall dager før den avsluttes som velges i denne nedfallsmenyen. E-posten vil inneholde opplysninger som hvor mange som har deltatt og hvor mange som skal delta, samt en link til Oppfølging der en purre e-post til de som ikke har svart kan skrives.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Send ny påminnelse?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skal det sendes en e-postpåminnelse til deltakerne før tidsfristen går ut?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Send ny påminnelse?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Det skal svares anonymt på denne aktiviteten: Krysses av hvis skal være anonym.
Antall besvarelser før resultatet vises: Vises kun for anonyme aktiviteter: Listegrafen viser ingen resultater for en avdeling før antallet besvarelser valgt her er registrert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis som liste: Listen skal besvares i listeversjon. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å se hvordan det ser ut. Bør brukes for sjekklister og risikoanalyser. Kan brukes for spørreskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis som serie av enkeltspørsmål (kun påminnelseslink): Listen skal besvares som serie av enkeltspørsmål. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å se hvordan det ser ut. Brukes for å gi spørreskjemaer et mer tradisjonelt spørreundersøkelsesutseende. Dersom listen ikke åpnes ved å trykke på en link i e-post som er blitt sendt ut som et varsel for aktiviteten blir den vist som liste. Dvs fyller man ut listen når man er pålogget Qm+ på vanlig måte, brukes alltid listeversjonen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis som kontrolliste: Merk at for kontrolliste lages et avkryssningsfelt per dag per spørsmål. Den ser helt bort fra valgte svaralternativer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Legg roller til aktiviteten: Tilordningsfelt for roller. Kun de brukerne som har samme rolle som aktiviteten kan delta i den. Hvis ingen roller velges, kan alle innenfor de valgte avdelingene delta.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Valg av dokumentarkfane Tilordningsfeltene for dokumenter viser kun dokumenter som tilhører den dokumentarkfanen som er valgt her.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Legg dokumenter til aktiviteten: Tilordningsfelt for dokumenter. Dokumenter lagt til aktiviteten vises som blå klikkbare lenker øverst i den tilknyttede listen når den besvares. Brukes hvis de som skal svare trenger å ha referansematriell eller yttligere informasjon tilgjengelig når de skal besvare listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper-1&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;laquo; Legg til: Legger et eller flere element valgt i det høyre feltet til aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fjern &amp;raquo;: Fjerner et eller flere element valgt i det venstre feltet til aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Kalender oversikt</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/calendar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/calendar/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Kalender brukes til å få et tidsdiagram over når aktivitetene i virksomheten skal gjennomføres. Aktivitetene er organisert etter delplaner og tidsanvisningen er gitt etter ukenummer. Dersom en aktivitet er aktiv minst en dag i en gitt uke, blir denne uken markert med svart i tidsdiagrammet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;overskrifter-i-tabellen&#34;&gt;Overskrifter i tabellen&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktivitetens navn: Navn på de aktivitetene som er aktive i den valgte perioden. De blå aktivitetsnavnene kan trykkes på og åpner utfylling og resultater for den valgte aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tidsrom: Det valgte tidsrommet. Bruk ArrowclosedLeft.gif og Arrowclosed.gif for å endre tidsperiode.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut den aktive siden. Skriv ut bakgrunnsfarger og bildre må være avkrysset i din nettleser, finnes under Avansert i Alternativer for Internett for Internet Explorer, for at tidstabellen skal bli skrevet ut rett.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Kommentarer til aktiviteten</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity_comment/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activity_comment/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;overskrifter&#34;&gt;Overskrifter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hovedoverskriften forteller hvilken eller hvilke aktiviteter det blir vist data for i tabellen nedenfor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Underoverskriften Anngående spørsmål forteller hvilket spørsmål i listen det blir vist data for i tabellen nedenfor. Hvis denne overskriften ikke er her, vises det data for hele listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Valg av dokumenttype.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis kommentarer: Kommentarmeldinger vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vis tiltak: Tiltak vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vis rapporter: Aktivitetsrapporter vises i tabellen. Ikke med i standardversjonen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Valg av tiltaksplassering: Vises kun for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tiltak registrert på: Tar kun hensyn til hvilken avdeling tiltaket er registrert på. Det er den avdelingen brukeren hadde valgt i sin navigator når &amp;ldquo;Lag nytt tiltak&amp;rdquo; ble brukt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak med ansvarlige for gjennomføring fra: Tar kun hensyn til hvilken avdeling de som er satt opp til å utføre tiltaket er regisrert på.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avdelingsvalg: Vises kun for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Denne avdelingen: Kun saker med tilhørighet på den avdelingen som er valgt i navigatoren vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denne og underliggende avdlinger: Saker med tilhørighet på den avdelingen som er valgt i navigatoren eller avdelinger som ligger under denne vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Åpner Alternativer for rapporter som gir mulighet til å lage en rapport i et pdfdokument for de aktuelle kommentarmeldingene. Denne er beregnet på utskrift til papir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Utvidet visning/Table.png Tabell: Skift mellom tabell og utvidet visning. Tabellen gir en kompakt beskrivelse av meldingene beregnet til bruk når man jobber med dem. Utvidet visning gir en mer fullstendig beskrivelse av hele meldingen beregnet til bruk når man vil se en oversikt over hele innholdet i meldingene.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Report.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Rapport: Lag en ny rapport for denne aktiviteten. Ikke med i standardversjonen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Planlegg nytt tiltak. Avhenger av valgt visningsform i nedfallsmenyen Valg av dokumenttype.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis kommentarer: Lager et nytt tiltak for det punktet i listen som er beskrevet av overskriftene. Alle kommentarer i listen, som det er krysset av for i &amp;ldquo;Velg&amp;rdquo; kolonnen, blir koblet på det nye tiltaket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vis tiltak: Lager et nytt tomt tiltak som ikke er tilknyttet noen kommentarer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vis rapporter: Planlegg nytt tiltak knappen vises ikke.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Sender deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Sorter på denne kolonnen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowopen.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Tabellen er sortert på denne kolonnen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/LeftArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Ved flere sider, bla forover.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/RightArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Ved flere sider, bla bakover.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tabell&#34;&gt;Tabell&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;+: Hold pekeren over dette feltet for å få opp utvidet informasjon, inkludert historikken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Registrert: Når saken ble registrert.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Frist: Sakens frist. Vises ikke for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Spørsmål: Spørsmålet kommentaren ble gitt til. Vises ikke for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentar: Teksten skrevet inn av brukeren som kommentar til det aktuelle spørsmålet. Vises ikke for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prioritet: Vises ikke for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Status:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktuell avdeling: Avdelingen kommentaren er til behandling ved. Vises ikke
for tiltak. Vises ikke for anonyme aktiviteter.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn på tiltaket: Vises kun for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utføres av: Hvem som skal gjennomføre tiltaket. Vises kun for tiltak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Lest og forstått</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/read_and_understood/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/read_and_understood/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her kan man se en oversikt med status for alle Lest og forstått aktiviteter dokumentet har hatt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;overskrifter-i-aktivitetstabellen&#34;&gt;Overskrifter i aktivitetstabellen&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Periode: Viser i hvilket tidsrom aktiviteten ble avholdt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn: Navn på aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Laget av: Navnet på brukeren som laget aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Referanse: Dersom aktiviteten er satt opp med en referanse så vises linken til referansen her.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Antall svar: Oppsluttningen om aktiviteten vises i en liten graffigur som antall svar / antall mulige deltakere.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;For vanlige aktiviteter viser tallene bak grafen antall brukere som har svart / antall brukere som skal delta i aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For repeterende aktiviteter viser tallene bak grafen antall brukere som har svart / antall brukere som kan delta / antall svar totalt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentarer: Antall kommentarer til aktiviteten. Åpner siden kommentarer til aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;E-postvarsel: Her kan du sende ut aktiviteten på e-post til de som skal utføre aktiviteten. send varsel benyttes også når man vil purre på brukere som ikke har fylt ut aktiviteten. Åpner send varsel i et eget vindu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fyll ut: Vises bare for aktuelle aktiviteter som er igang. Her kan du fylle ut aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Resultat: Her får man resultatet fra aktiviteten. Åpner siden grafer for listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Date_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lag lest og forstått aktivitet: Dette åpner siden Ny aktivitet i Aktivitetsplan og setter tittel, periode, liste, type og tilknyttet dokument automatisk. Det er mulig å bruke andre lister enn standardlisten for Lest og forstått. Dersom noen ønsker at en annen liste skal brukes som standard, må de ta kontakt med QmPlus AS. Dersom man trykker på Lag lest og forstått aktivitet for et dokument med underdokumenter, blir også underdokumentene automatisk lagt til aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Disc_multiple.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Opprett ny versjon: Lager en ny versjon for dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eksempel: Et dokument i versjon 3.14 vil ved å bruke denne knappen få versjon 4.1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er ment brukt før det skal gjøres større endringer i dokumentet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vises kun for dokumenter som er lagret minst en gang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringer du har gjordt i bildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Lukker dette bildet og tar deg tilbake dit du var.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Oppfølging</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/follow_up/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/follow_up/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Oppfølging brukes til å følge opp aktiviteter det skal jobbes med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siden er delt opp i 2 tabeller, aktuelle aktiviteter øverst og avsluttede aktiviteter nederst. En aktivitet vises i aktuelle aktiviteter fra og med 1 uke før den starter til fristen er gått ut. Etter dette vises den i avsluttede aktiviteter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Som leder kan se resultatene av gjennomførte aktiviteter: Klikk på Resultat helt til høyre i tabellen (Graf-ikon)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan legge opp én eller flere aktiviteter: Klikk på arkfanen Planlegging og velg &amp;ldquo;Ny aktivitet&amp;rdquo;-knappen nederst i bildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s1-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Her kan du lære:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Å opprette en ny aktivitet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å legge til en liste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å bruke de avanserte mulighetene&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å sette opp en periodisk aktivitet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/aktivitetsplan.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis alle aktiviteter: Denne nedfallsmenyen inneholder en liste over alle delplaner. Velges en delplan, vises kun aktiviteter i den delplanen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Avdelingsvalg:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fylles ut på denne avdelingen: Kun aktiviteter i den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på underliggende avdelinger: Kun aktiviteter i underliggende avdelinger til den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på denne og underliggende avdelinger: Alle aktiviteter fra og med den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;overskrifter-i-aktivitetstabellene&#34;&gt;Overskrifter i aktivitetstabellene&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Periode: Viser i hvilket tidsrom aktiviteten ble avholdt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fra avdeling : Vises kun når aktiviteter for underavdelinger vises. Avdelingen der aktiviteten ble opprettet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navn: Navn på aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Laget av: Navnet på brukeren som laget aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Referanse: Dersom aktiviteten er satt opp med en referanse så vises linken til referansen her.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Antall svar: Oppsluttningen om aktiviteten vises i en liten graffigur som antall svar / antall mulige deltakere.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;For vanlige aktiviteter viser tallene bak grafen antall brukere som har svart / antall brukere som skal delta i aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For repeterende aktiviteter viser tallene bak grafen antall brukere som har svart / antall brukere som kan delta / antall svar totalt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentarer: Antall kommentarer til aktiviteten. Åpner siden kommentarer til aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;E-postvarsel: Vises bare for aktuelle aktiviteter. Her kan du sende ut aktiviteten på e-post til de som skal utføre aktiviteten. send varsel benyttes også når man vil purre på brukere som ikke har fylt ut aktiviteten. Åpner send varsel i et eget vindu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fyll ut: Vises bare for aktuelle aktiviteter som er igang. Her kan du fylle ut aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Resultat: Her får man resultatet fra aktiviteten. Åpner siden grafer for listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner siden kommentarer til aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Email_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner send varsel i et eget vindu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner siden utfylling og resultater&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_bar.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Åpner siden grafer for listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny aktivitet: Åpner siden Endre aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Oppsett av periodisk aktivitet</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/admin_periodic_activity/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/admin_periodic_activity/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fra: Starttidspunkt for hele perioden. Kopiert fra endre aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Til: Avsluttningstidspunkt for hele perioden. Kopiert fra endre aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvor ofte skal aktiviteten gjennomføres: Her velges perioden. Trykk så på Velgknappen for å generere de ulike datoene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Etter at Velgknappen er trykket på kan de individuelle datoene justeres fritt. Kryss av i slettkolonnen dersom noen av datoene skal slettes. Trykk Lagre etter at alle endringer er utført.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg: Genererer de ulike datoene for den valgte perioden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lagre: Alle endringer i tabellen lagres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lukk: Sender deg tilbake til Aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Organisasjonens Årshjul</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activities/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/activities/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Årshjul brukes til å administrere aktiviteter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;monitorpng-interaktiv-opplæring&#34;&gt;Monitor.png Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Her kan du lære:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Å opprette en ny aktivitet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å legge til en liste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å bruke de avanserte mulighetene&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å sette opp en periodisk aktivitet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/aktivitetsplan.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;År:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Delplan:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis alle aktiviteter. Alle aktiviteter uavhengig av delplan vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liste over alle delplaner. Velges en delplan, vises kun aktiviteter i den delplanen i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdelingsvalg:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fylles ut på denne avdelingen: Kun aktiviteter i den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på underliggende avdelinger: Kun aktiviteter i underliggende avdelinger til den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opprettet på denne og underliggende avdelinger: Alle aktiviteter fra og med den valgte avdelingen i navigatoren vises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;overskrifter-i-aktivitetstabellen&#34;&gt;Overskrifter i aktivitetstabellen&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tittel: Navn på aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referanse:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Periode:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra avdeling:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roller som skal utføre aktiviteten:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: For vanlige aktiviteter vises antall brukere som har svart / antall brukere som skal delta i aktiviteten. For repeterende aktiviteter vises antall brukere som har svart / antall brukere som kan delta / antall svar totalt. Oppsluttningen om aktiviteten vises også i en liten graffigur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kommentarer: Antall kommentarer til aktiviteten. Folder.png Åpner siden kommentarer til aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endre: Lister opp alle tigjengelige ikoner for hver aktivitet, se under.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre data for denne aktiviteten: Åpner siden endre aktivitet. For periodiske aktiviteter åpner den endre dato isteden om man er på en av periodene som vises når man har trykket på RightArrow.gif ikonet i Fullføres før feltet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Chart_bar.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis grafisk oversikt for resultatet fra sjekklisten: Åpner siden grafer for listen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis papirversjon: Vises kun for aktiviteter som har en liste tilkoblet. Åpner forhåndsvisningsvinduet for å se hvordan listen ser ut i papirversjon. I dette vinduet kan du også velge å se listen i listeform og som liste av enkeltspørsmål slik den ser ut når den skal fylles ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Date_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Endre dato:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Email_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Send påminnelse for: Åpner send varsel i et eget vindu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slett aktivitet: Sletter den valgte aktiviteten. Ikonet er bare synlig hvis:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;valgt avdeling i Navigatoren er den samme som aktiviteten ble opprettet i, og&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aktiviteten er ikke besvart (ved periodisk aktivitet må det ikke være svart på noen av datoene), og&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aktiviteten har ikke passert sluttdato for besvarelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny aktivitet: Åpner endre aktivitet for å lage en ny aktivitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Skriver ut den aktive siden som .pdf fil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Send resultat</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/send_result/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/send_result/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å sende resultatet fra en aktivitet til brukere som normalt ikke har tilgang til dem. Resultatet sendes med e-post som inneholder en link som åpner grafen for aktiviteten.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Overskrift: Navnet på aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tittel: Tittelfeltet i den e-posten som skal sendes ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tekstfelt: Her skrives teksten som skal være med i e-posten. Teksten &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.qmplus.com/Resultat%22&#34;&gt;http://www.qmplus.com/Resultat&amp;quot;&lt;/a&gt; kan plassers hvor som helst i e-posten og vil byttes ut med en individuell link for hver mottaker. Denne linken vil da kunne brukes til å vise grafen for aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avsenderadresse: Denne e-postadressen vil stå i avsenderfeltet. Settes automatisk til den e-postadressen brukeren som skriver varselet er registrert med. Denne adressen vil også motta alle feilmeldinger om ugyldige e-postadresser. E-postadresser kan endres i endre bruker under Brukere under Admin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tidligere resultatmeldinger sendt for denne aktiviteten: Dersom resultatet er sendt for denne aktiviteten tidligere vil det listes opp her. Dersom du vil bruke samme tekst som ved et tidligere utsendelse, kryss av i Velgkolonnen og trykk på Bruk valgt tidligere melding knappen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;send-resultat-til&#34;&gt;Send resultat til&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Brukes til å lage en liste over mulige mottakere.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avdeling: Siden resultatet som sendes ut er grafen for den avdelingen som er valgt i navigatoren, kan man her velge avdeling for de brukerne som skal motta resultatet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De som har svart: Tar med alle brukere som har besvart aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De som kunne svare: Tar med alle brukere som kunne besvare aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle som har følgende rolle: Åpner en ny dialog der man kan velge et sett av roller. Alle brukere som har minst en av de valgte rollene taes med.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velg blant alle brukere: Gir mulighet til å velge blant alle brukere fra og med valgt avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Velg et av alternativene over og trykk på &amp;ldquo;Velg&amp;rdquo;-knappen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Øverst står det en oppsummering av hvor mange brukere som er i listen og hvor mange av disse som har en tilsynelatende lovlig e-postadresse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send til: Avkryssningsfelt for de som skal motta varselet. Alle brukere i listen som har en tilsynelatende lovlig e-postadresse er i utgangspunktet krysset av.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg alle: Krysser av for alle brukere i listen som har en tilsynelatende lovlig e-postadresse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velg ingen: Fjerner alle avkryssninger i brukerlisten. Kan for eksempel være nyttig dersom man ønsker å teste et varsel til seg selv eller et lite utvalg før man sender det ut til alle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send resultat: Sender resultatet til alle brukere det er krysset av for i brukerlisten. Dersom det er mange (&amp;gt;100) brukere i listen kan det ta noe tid før alle e-postene er sendt ut. Det er mulig å lukke send resultat vinduet mens e-postene blir sendt. Når alle e-postene er sendt vil du få en melding om det dersom du ikke har lukket send resultat vinduet. Det betyr ikke at alle nødvendigvis har mottatt sin e-post. E-post i enkelte tilfeller ta lengre tid før de er fremme enn man forventer. Husk også å se i din egen e-post etter meldinger om ugyldige e-postadresser. Disse adressene må rettes opp før du kan sende varselet på nytt til dem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bruk valgt tidligere melding: Vises kun for aktiviteter som har sendt ut resultatet før. Henter tittel og tekst for den valgte tidligere meldingen slik at det kan brukes på nytt. Du kan gjøre endringer i den tidligere teksten før du sender meldingen ved å bruke Send resultat på vanlig måte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Send varsel</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/send_warning/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/shared/activity/send_warning/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes til å varsle de som skal utføre en aktivitet. Varselet sendes på e-post og inneholder en link som åpner listen som er tilkoblet aktiviteten. Listen over mulige mottakere inneholder alle som skal delta i aktiviteten som ennå ikke har svart.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Overskrift: Navnet på aktiviteten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tittel: Tittelfeltet i den e-posten som skal sendes ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tekstfelt: Her skrives teksten som skal være med i e-posten. Teksten &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.qmplus.net/Link%22&#34;&gt;http://www.qmplus.net/Link&amp;quot;&lt;/a&gt; kan plassers hvor som helst i e-posten og vil byttes ut med en individuell link for hver mottaker. Denne linken vil da kunne brukes til å besvare aktiviteten for den aktuelle brukeren. Dersom flere brukere svarer på samme aktivitet ved å bruke samme link vil kun det siste svaret bli registrert med mindre aktiviteten er registrert som en repeterende aktivitet. Det er derfor viktig at slike e-poster ikke videresendes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avsenderadresse: Denne e-postadressen vil stå i avsenderfeltet. Settes automatisk til den e-postadressen brukeren som skriver varselet er registrert med. Denne adressen vil også motta alle feilmeldinger om ugyldige e-postadresser. E-postadresser kan endres i endre bruker under Brukere under Admin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tidligere påminnelsesmeldinger sendt for denne aktiviteten: Dersom varsel er sendt for denne aktiviteten tidligere vil de listes opp her. Dersom du vil bruke samme tekst som ved et tidligere varsel, kryss av i Velgkolonnen og trykk på Bruk valgt tidligere melding knappen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;brukerliste&#34;&gt;Brukerliste&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Listen inneholder alle brukere som skal delta i aktiviteten som ikke allerede har svart. Listen er sortert etter navn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Øverst står det en oppsummering av hvor mange brukere som er i listen og hvor mange av disse som har en tilsynelatende lovlig e-postadresse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send til: Avkryssningsfelt for de som skal motta varselet. Alle brukere i listen som har en tilsynelatende lovlig e-postadresse er i utgangspunktet krysset av.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg alle: Krysser av for alle brukere i listen som har en tilsynelatende lovlig e-postadresse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velg ingen: Fjerner alle avkryssninger i brukerlisten. Kan for eksempel være nyttig dersom man ønsker å teste et varsel til seg selv eller et lite utvalg før man sender det ut til alle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send varsel: Sender varselet til alle brukere det er krysset av for i brukerlisten. Dersom det er mange (&amp;gt;100) brukere i listen kan det ta noe tid før alle e-postene er sendt ut. Det er mulig å lukke send varsel vinduet mens e-postene blir sendt. Når alle e-postene er sendt vil du få en melding om det dersom du ikke har lukket send varsel vinduet. Det betyr ikke at alle nødvendigvis har mottatt sin e-post. E-post i enkelte tilfeller ta lengre tid før de er fremme enn man forventer. Husk også å se i din egen e-post etter meldinger om ugyldige e-postadresser. Disse adressene må rettes opp før du kan sende varselet på nytt til dem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bruk teksten fra valgt tidligere påminnelse: Vises kun for aktiviteter som har sendt tidligere varsel. Henter tittel og tekst for det valgte tidligere varselet slik at det kan brukes på nytt. Du kan gjøre endringer i den tidligere teksten før du sender meldingen ved å bruke Send varsel på vanlig måte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
