<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Funksjoner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/functions/</link>
    <description>Recent content in Funksjoner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/message/functions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Endre saksbehandler</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/message/functions/change_casehandler/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/message/functions/change_casehandler/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Navn: Når man oppretter en ny saksbehandler kan man her velge mellom alle brukere i systemet som har brukertype leder eller saksbehandler og som enda ikke er lagt opp med saksbehandlerrettigheter under saksbeahndlerarkfanen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saksbehandler fra: Avdelingen brukeren vises i menyen Send til saksbehandler i meldingsbehandlingsbildet fra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saksbehandler for: Fritekstfelt som kommer opp etter brukerens navn når man skal velge bruker å sende meldingen til i meldingsbehandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Tick.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lagre: Lagrer endringene utført i feltene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cross.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Lukk: Tar deg tilbake til siden du kom fra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 fjern avanserte muligheter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis / 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skjul deaktiverte Meldingsskjemaer: Viser eller skjuler deaktiverte meldingsskjemaer i listen. Vises kun når avanserte muligheter er vist.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avanserte-muligheter&#34;&gt;Avanserte muligheter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette er ting som kommer opp når knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis avanserte muligheter brukes. De avanserte mulighetene fjernes ved å bruke knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Cog_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern avanserte muligheter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;skjemaliste&#34;&gt;Skjemaliste&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lister opp alle aktive meldingsskjemaer i systemet. Dersom brukeren skal være standard saksehandler for et meldingsskjema, kryss av for det aktuelle skjemaet. I avdelingsnedfallsmenyen velger du fra og med hvilken avdeling standard saksehandlerfunksjonen skal tre i kraft. Dersom flere brukere legges opp som standard saksehandler på ulike avdelinger for samme meldingsskjema vil den brukeren som har avdeling nærmest til melderen i avdelingsnedfallsmenyen bli valgt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vanlig måte å benytte dette på er om man har et meldingsskjema som f.eks alltid skal gå til en vaktmester. Da kan denne brukeren legges opp som standard saksehandler for meldingsskjemaet fra øverste avdeling i organisasjonen slik at de får vaktmesteren som ansvarlig for behandlingen. Da vil vaktmesteren få alle meldinger registrert med dette meldingsskjemaet fra hele virksomheten i sin Saker jeg er ansvarlig for side.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
