<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Arkfaner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/</link>
    <description>Recent content in Arkfaner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumenter undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/documents_submenu_message_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/documents_submenu_message_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere dokumentene i meldingsskjemaet.
Legg dokumenter til skjemaet&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumentarkfane: Valg av dokumentarkfane. Kun dokumenter tilhørende dokumentarkfanen valgt her vises i valgboksen under.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokument: Velg dokumentet du vil legge til meldingsskjemaet og trykk deretter på knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til. Hvis du vil fjerne et dokument fra meldingsskjemaet, trykk på det tilhørende slettikonet 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Felter undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/fields_submenu_message_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/fields_submenu_message_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere tekst- og kostnadsfeltene i meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;tekstfelter&#34;&gt;Tekstfelter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Et meldingsskjema kan ha 0 eller så mange tekstfelter det ønskes.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Feltnavn: Navn over feltet i meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjult: Kryss av hvis feltet skal være skjult. Innholdet i skjulte tekstfelter vises kun i endre meldingsbildet for den som har registrert meldingen eller bruker med systemrollen Tilgang til skjulte tekstfelter og samtidig er satt som meldingens saksbehandler. I standardversjonen har brukertypen leder den Systemrollen.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Er Tilgang til skjulte tekstfelter tilknyttet brukertypen gis tilgang kun om brukeren er saksbehandler for den aktuelle meldingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er Tilgang til skjulte tekstfelter tilknyttet brukeren gis tilgang uansett melding.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;I alle andre skjermbilder blir innholdet kun vist som &amp;ndash; skjult tekstfelt &amp;ndash;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Obligatorisk: Kryss av dersom tekstfeltet skal være obligatorisk. Det betyr at feltet må ha innhold for at meldingen skal kunne lagres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rader: Hvor mange rader tekstfeltet skal ha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonner: Hvor mange kolonner tekstfeltet skal ha. 0 brukes for at tekstfeltet skal fylle all tilgjengelig plass.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette: Trykk på dette ikonet for å slette tekstfeltet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til felt: Brukes for å opprette et nytt tekstfelt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;kostnadsfelter&#34;&gt;Kostnadsfelter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Et meldingsskjema kan ha 0, 1 eller 2 kostnadsfelter.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Feltnavn: Navn over feltet i meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Slette: Trykk på dette ikonet for å slette kostnadsfeltet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til felt: Brukes for å opprette et nytt kostnadsfelt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: GPS-koordinater</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/gps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/gps/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Map.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Meldinger registrert gjennom den mobile applikasjonen sender GPS-koordinatene til beliggenhet av den mobile enheten på tidspunktet for registrering. Bruk denne siden til å avgjøre om disse koordinatene vil vises i meldingsbehandlingsiden og i pdf-rapporter. Flere alternativer vil dukke opp på denne siden snart.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Kategorier undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/categories_submenu_message_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/categories_submenu_message_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere kategoriene i meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;legg-kategorier-til-meldingsskjemaet&#34;&gt;Legg kategorier til meldingsskjemaet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Felt for å administrere kategoriene i meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det venstre feltet viser kategorier i meldingsskjemaet, det høyre kategorier som kan legges til. Feltene filtreres på kategorigruppen valgt i kategorigruppenedfallsmenyen over det venstre feltet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dersom kategoriene i det venstre feltet er markert med gult, vil de vises i meldingsskjemaet når det åpnes på avdelingen kategorien ble lagt til på eller på en av denne avdelingens underavdelinger. Kategorier i hvit blir kun vist når man åpner meldingsskjemaet på den samme avdelingen som kategorien ble lagt til på. Dette bestemmes av om avkryssingsfeltet &amp;ldquo;Vis for underavdelinger&amp;rdquo; er krysset av eller ikke når man legger en kategori til meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nedfallsmenyer&#34;&gt;Nedfallsmenyer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Punktene merket med (Avansert mulighet) vises bare når knappen &amp;ldquo;Vis avanserte muligheter&amp;rdquo; i Endre meldingsskjema siden har blitt trykket på.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Velg kategorigruppe: Feltene under denne nedfallsmenyen vil kun inneholde kategorier tilhørende den valgte kategorigruppen. Kategorigruppene i denne nedfallsmenyen er gruppert etter kategorigruppetype.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sorteringstype (Avansert mulighet): Vises over kategorigruppenedfallsmenyen ved feltet Legg kategorier til meldingsskjemaet.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sortering etter type er standard og betyr at kategorigruppene blir sortert etter sin kategorigruppetype.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sortering etter indeks betyr at man kan tilordne en kolonne - venstre, senter eller høyre og en indeks til hver kategorigruppe i meldingsskjemaet. Dersom sortering etter indeks bør man gå gjennom alle kategorigruppene og sette kolonne og indeks. Lagreknappen må benyttes mellom hver endring for at den skal tre ikraft.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Merk at en kategorigruppe må ha minst en av sine kategorier tilknyttet meldingsskjemaet for at de følgende opsjonene skal ha noen effekt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis som: Avgjør hvordan den valgte kategorigruppen blir vist i meldingsskjemaet (Avkryssningsboks/Nedfallsmeny).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visning i meldingsskjemaet (Avansert mulighet): Avgjør om og hvordan den gitte kategorigruppen blir vist i meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visning i meldingsbehandlingssiden (Avansert mulighet): Avgjør om og hvordan den gitte kategorigruppen blir vist i meldingsbehandlings siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visning i tiltaksbehandlingssiden (Avansert mulighet): Avgjør om og hvordan den gitte kategorigruppen blir vist i tiltaksbehandlings siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visning i Innboks (Avansert mulighet): Hvis satt til ja, så vil det i innboks bli vist en ekstra kolonne der avkryssede kategorier i meldinger tilhørende denne kategorigruppen listes opp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visning i mobilapplikasjonen (Avansert mulighet): Hvis nei, vil denne kategorigruppen ikke vises i meldingsskjemaet når det vises i mobilapplikasjonen. Dette feltet vises bare om mobilapplikasjonen er aktivert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obligatorisk: Hvis ja, må det krysses av i denne gruppen for at en melding med dette meldingsskjemaet skal kunne lagres. Definerende kategorigrupper er et spesialtilfelle og vil alltid ha ja her. Merk at om et meldingsskjema har mer enn en definerende kategorigruppe, så gjelder obligatorisk kravet slik at kun en av de definerende kategorigruppene må være krysset av.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny kategori: Åpner ny kategori skjermbildet med Kategoritype satt til samme kategorigruppe som den som er valgt i nedfallsmenyen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 &amp;laquo; Legg til: Legger de valgte kategoriene i høyre felt til dette meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Fjern &amp;raquo;: Fjerner de valgte kategoriene i venstre felt fra dette meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Note_go.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


: Endre kategoriavhengighet for den aktuelle kategorien. Åpner Endre kategoriavhengighet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;kategorier-i-dette-meldingsskjemaet&#34;&gt;Kategorier i dette meldingsskjemaet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Viser en tabell for hver kategorigruppe med kategorier tilknyttet meldingsskjemaet. Tabellene viser navnet på kategorien og hvilken avdeling den er tilknyttet fra. For å slette en kategori fra et meldingsskjema, så må man ha valgt samme avdeling i navigatoren som kategorien er lagt inn fra.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Meldingsskjemaer</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/message_forms/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/message_forms/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her administreres virksomhetens meldingsskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Som Superbruker kan jeg lage 4 ulike skjemaer (lister): Sjekkliste, Risikoliste, Meldingskjema og Spørreskjema. Klikk på Nytt skjema nederst i bildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan endre innholdet i eksisterende skjemaer: Klikk på ikonet med gul blyant i ENDRE.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan importere skjemaer fra Fellesbiblioteket. Det inneholder skjemaer som andre Qm+ kunder vil at andre også kan bruke.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s1-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Her kan du lære:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;kategorigrupper og typer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kategorier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å sette kostnader på et meldingsskjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å tilknytte dokument på kategorier og i skjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjematyper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avhengigheter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avanserte muligheter i et meldingsskjema&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/meldingsskjema.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nytt meldingsskjema: Oppretter et nytt meldingsskjema og tar deg til endre meldingsskjema skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre meldingsskjema skjermbildet for å redigere innholdet i det meldingsskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis papirversjon:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Aktiverer/Deaktiverer - avhengig av valgt arkfane meldingsskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sletter meldingsskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører. Dette ikonet kommer kun opp dersom arkfanen Deaktiverte skjemaer er valgt og meldingsskjemaet det gjelder ikke har vært benyttet til å registrere en melding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_save.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Åpner siden Eksporterer til fellesbiblioteket. Hvis dette ikonet er deaktivert/grået ut, ligger skjemaet allerede i fellesbiblioteket.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktive skjemaer: Viser de aktive meldingsskjemaene som er tilgjengelige i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deaktiverte skjemaer: Viser de deaktiverte meldingsskjemaene som er tilgjengelige den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fellesbiblioteket: Åpner fellesbiblioteket for meldingsskjemaer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Regler undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/rules_submenu_message_forms/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/rules_submenu_message_forms/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å få en oversikt over hvilke regler som er tilknytte dette meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En melding registrert med et meldingsskjema uten saksbehandlere følger normal saksgang og blir vist i Innboks/Mine saker for nærmeste leder. Dette er i de fleste tilfeller den beste løsningen.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Roller undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/roles_submenu_message_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/roles_submenu_message_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes når man ønsker å lage restriksjoner for registrering av nye meldinger eller for å se eksisterende meldinger. For å legge på en restriksjon, krysser man av for ønsket rolle, under ønsket restriksjonstype. Det er to avkryssingsmuligheter per rolle, en per restriksjonstype. Det kontrolleres i begge tilfeller om brukeren har denne rollen i sin brukertype eller på sin bruker. Dersom det krysses av for flere roller, så holder det at man har en av dem for å oppfylle kravet. Meldingsskjemaer uten roller har ingen ekstra restriksjoner og kan brukes som normalt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;restriksjonstyper&#34;&gt;Restriksjonstyper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ny melding. Skjuler knappen for å registrere nye meldinger med dette meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se meldinger og grafer. Skjuler meldinger registrert med dette meldingsskjemaet i Rapporter, Innboks og Arkiv.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Skjemadata</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/form_data/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/form_data/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere meldingsskjemadataene.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: Tekstfeltene i et meldingsskjema som skjemanavn og tekst til knapp kan lagres en gang per språk som er aktivisert i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjemanavn: Identifiserer meldingsskjemaet i tabeller og oversikter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tekst til knapp: Identifiserer meldingsskjemaet på knappen eller i nedfallsmenyen i Innboks og Arkiv.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra avdeling: Meldingsskjemaet er tilgjengelig fra og med denne avdelingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjematype: Meldingsskjemaets type. Enten melding, log eller risiko. Vises kun dersom meldingstypene log eller risiko er aktivisert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anonym: Alle meldinger som blir registrert anonymt vil inneholde nn istedenfor navnet på brukeren som registrerte den. Et meldingsskjema kan være:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ikke anonymt, standard (Anonym: Nei).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anonymt (Anonym: Ja).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha avkryssningsboks for anonymitet som starter ikke avkrysset (Anonym: Brukervalgt, standard nei).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha avkryssningsboks for anonymitet som starter avkrysset (Anonym: Brukervalgt, standard ja).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informasjon: Tekst som vises når pekeren holdes over knappen eller i nedfallsmenyen i Innboks og Arkiv. Denne teksten vises også øverst i meldingsskjemaet når meldingen registreres i endre meldingskjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
