<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Arkfaner</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/</link>
    <description>Recent content in Arkfaner on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Dokumenter undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/documents_submenu_message_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/documents_submenu_message_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere dokumentene i meldingsskjemaet.
Legg dokumenter til skjemaet&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumentarkfane: Valg av dokumentarkfane. Kun dokumenter tilhørende dokumentarkfanen valgt her vises i valgboksen under.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokument: Velg dokumentet du vil legge til meldingsskjemaet og trykk deretter på knappen 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Link_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til. Hvis du vil fjerne et dokument fra meldingsskjemaet, trykk på det tilhørende slettikonet 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: GPS-koordinater</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/gps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/gps/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Map.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Meldinger registrert gjennom den mobile applikasjonen sender GPS-koordinatene til beliggenhet av den mobile enheten på tidspunktet for registrering. Bruk denne siden til å avgjøre om disse koordinatene vil vises i meldingsbehandlingsiden og i pdf-rapporter. Flere alternativer vil dukke opp på denne siden snart.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Meldingsskjemaer</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/message_forms/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/message_forms/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her administreres virksomhetens meldingsskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Som Superbruker kan jeg lage 4 ulike skjemaer (lister): Sjekkliste, Risikoliste, Meldingskjema og Spørreskjema. Klikk på Nytt skjema nederst i bildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan endre innholdet i eksisterende skjemaer: Klikk på ikonet med gul blyant i ENDRE.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan importere skjemaer fra Fellesbiblioteket. Det inneholder skjemaer som andre Qm+ kunder vil at andre også kan bruke.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s1-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Her kan du lære:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;kategorigrupper og typer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kategorier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å sette kostnader på et meldingsskjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Å tilknytte dokument på kategorier og i skjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjematyper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avhengigheter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avanserte muligheter i et meldingsskjema&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/meldingsskjema.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Nytt meldingsskjema: Oppretter et nytt meldingsskjema og tar deg til endre meldingsskjema skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre meldingsskjema skjermbildet for å redigere innholdet i det meldingsskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis papirversjon:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Aktiverer/Deaktiverer - avhengig av valgt arkfane meldingsskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sletter meldingsskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører. Dette ikonet kommer kun opp dersom arkfanen Deaktiverte skjemaer er valgt og meldingsskjemaet det gjelder ikke har vært benyttet til å registrere en melding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_save.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Åpner siden Eksporterer til fellesbiblioteket. Hvis dette ikonet er deaktivert/grået ut, ligger skjemaet allerede i fellesbiblioteket.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktive skjemaer: Viser de aktive meldingsskjemaene som er tilgjengelige i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deaktiverte skjemaer: Viser de deaktiverte meldingsskjemaene som er tilgjengelige den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fellesbiblioteket: Åpner fellesbiblioteket for meldingsskjemaer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Regler undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/rules_submenu_message_forms/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/rules_submenu_message_forms/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å få en oversikt over hvilke regler som er tilknytte dette meldingsskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En melding registrert med et meldingsskjema uten saksbehandlere følger normal saksgang og blir vist i Innboks/Mine saker for nærmeste leder. Dette er i de fleste tilfeller den beste løsningen.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Roller undermeny meldingsskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/roles_submenu_message_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/roles_submenu_message_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes når man ønsker å lage restriksjoner for registrering av nye meldinger eller for å se eksisterende meldinger. For å legge på en restriksjon, krysser man av for ønsket rolle, under ønsket restriksjonstype. Det er to avkryssingsmuligheter per rolle, en per restriksjonstype. Det kontrolleres i begge tilfeller om brukeren har denne rollen i sin brukertype eller på sin bruker. Dersom det krysses av for flere roller, så holder det at man har en av dem for å oppfylle kravet. Meldingsskjemaer uten roller har ingen ekstra restriksjoner og kan brukes som normalt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;restriksjonstyper&#34;&gt;Restriksjonstyper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ny melding. Skjuler knappen for å registrere nye meldinger med dette meldingsskjemaet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se meldinger og grafer. Skjuler meldinger registrert med dette meldingsskjemaet i Rapporter, Innboks og Arkiv.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Skjemadata</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/form_data/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/forms/tabs/form_data/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Denne siden brukes for å administrere meldingsskjemadataene.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;felter&#34;&gt;Felter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vis for språket: Tekstfeltene i et meldingsskjema som skjemanavn og tekst til knapp kan lagres en gang per språk som er aktivisert i systemet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjemanavn: Identifiserer meldingsskjemaet i tabeller og oversikter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tekst til knapp: Identifiserer meldingsskjemaet på knappen eller i nedfallsmenyen i Innboks og Arkiv.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fra avdeling: Meldingsskjemaet er tilgjengelig fra og med denne avdelingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skjematype: Meldingsskjemaets type. Enten melding, log eller risiko. Vises kun dersom meldingstypene log eller risiko er aktivisert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anonym: Alle meldinger som blir registrert anonymt vil inneholde nn istedenfor navnet på brukeren som registrerte den. Et meldingsskjema kan være:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ikke anonymt, standard (Anonym: Nei).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anonymt (Anonym: Ja).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha avkryssningsboks for anonymitet som starter ikke avkrysset (Anonym: Brukervalgt, standard nei).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha avkryssningsboks for anonymitet som starter avkrysset (Anonym: Brukervalgt, standard ja).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informasjon: Tekst som vises når pekeren holdes over knappen eller i nedfallsmenyen i Innboks og Arkiv. Denne teksten vises også øverst i meldingsskjemaet når meldingen registreres i endre meldingskjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
