<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Info</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/info/</link>
    <description>Recent content in Info on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/info/tabs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/info/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h1 id=&#34;styrende-dokumenter&#34;&gt;Styrende dokumenter&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Styrende dokumenter er en arkfane under 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info_16px.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Info&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brukes i standardversjonen til å vise dokumenter. Kan endres/fjernes av virksomhetens superbruker.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Info</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/info/info/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/info/info/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Brukes for å se på dokumentoversikten i systemet. Dokumentene er organisert i ulike felter i skjermbildet. De kan også være delt på flere arkfaner. Organiseringen bestemmes av virksomhetens lokale superbruker. Collapse.png og Expand.png brukes til å brette ut og brette sammen dokumentets underdokumenter. Det er også en søkefunskjon her som gjør fritekstsøk i alle dokumenter som vises i denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan bestilles at dokumenter vises direkte i siden under enkelte arkfaner i steden for at navnet på dokumentet vises som en link. Ta kontakt med &lt;a href=&#34;mailto:drift@qmplus.com&#34;&gt;drift@qmplus.com&lt;/a&gt; om dere ønsker en slik løsning.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan søke etter dokumenter: Klikk &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Søk&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;-knappen nederst i bildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeg kan velge mellom Arkfaner og Dokumentgrupper for å se i spesielle dokumentsamlinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle dokumenter i INFO kan lenkes til fra ulike skjemaer og kategorier i for eksempel meldingsskjemaer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;funksjoner&#34;&gt;Funksjoner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det aktive skjermbildet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Find.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Søk: Søker etter teksten som er skrevet inn i tekstfeltet foran knappen. Søkeresultatet avhenger av valgt avdeling i &lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/docs/other/navigator/&#34; title=&#34;navigatoren&#34;&gt;navigatoren&lt;/a&gt;, men ikke hvilken arkfane som er valgt. Søkefunksjonen bruker søkemotoren &lt;a href=&#34;http://lucene.apache.org/core/&#34;&gt;Lucene&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plasseringen til dokumentet vises under tittelen på hvert dokument i søkeresultatet. Den blir vist som Dokument arkfane / Dokument gruppe / Eventuelle overliggende dokument(er) / Dokument tittel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Når man har utført et fritekstsøk, vil det over listen over søkeresultater vises tre nedfallsmenyer som kan brukes til å filtrere søkeresultatet. Verdiene i filteret holder seg om man skifter avdeling i navigatoren, men nullstilles til neste søk når man trykker Lukk søkeresultatene.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dokumentarkfane: Ta med resultater fra alle eller fra en valgt dokumentarkfane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dokumentgruppe: Ta med resultater fra alle eller fra en valgt dokumentgruppe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avdelingsvalg: Velg mellom Alle tilgjenglige dokumenter som vises for avdelingen valgt i navigatoren eller Kun dokumenter registrert på valgt avdeling.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tips
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ta bare med interessante ord. Dvs skal du søke etter prosedyrer knyttet til brann, bruk: prosedyrer brann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Om du vil ha treff på deler av ord, bruk * for å få med alle ord som starter med ordet ditt. Eksempel : søk på redning gir ikke treff på redningsvest, men det gjør redning* .&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avansert: Se Lucene Query Syntax (kun engelsk) for detaljert informasjon om syntaks for søkefeltet.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Søkbare felt: Text, URL, DocumentId, Name, Information.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dersom man ikke oppgir felt, søkes det i alle felt. Navnefeltet gis da ekstra vekt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Heart_add.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Legg til i favoritter: Denne funksjonen er tilgjengelig for brukere som har systemrollen Info_Favorittdokumenter, og for alle dokumenter bortsett fra de av typen Mappe. Ikonet vises når brukeren holder markøren over dokumentnavnet. Ved å klikke på ikonet, markeres dokumentet som et favorittdokument. Disse dokumentene kan senere finnes i fanen Favorittdokumenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Heart_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ta vekk fra favoritter: Denne funksjonen er tilgjengelig for brukere som har systemrollen Info_Favorittdokumenter. Alle dokumenter som er lagt til som et favorittdokument, kan fjernes som favoritt. Ikonet vises når brukeren holder markøren over et dokument som er merket som en favoritt før. Ved å klikke på ikonet, fjernes dokumentet som et favorittdokument fra fanen Favorittdokumenter.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ikoner brukt til å symbolisere ulike dokumenttyper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_world.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Link til dokument på nettet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Lovdata_icon.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Link til side hos Lovdata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_word.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Worddokument&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Pdfdokument&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_excel.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Exceldokument&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_powerpoint.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Powerpointdokument&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_text.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokument laget i Qm+&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Shape_align_center.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Dokument av type prosesskart, laget i Qm+&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Image.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Bilde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ukjent eller tomt dokument&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Folder_page_white.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Mappe. Kan ikke åpnes, brukes kun for å lage en dokumentstruktur.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Brukes til å sortere dokumenter. Bestemmes av superbrukeren. I standarversjonen er det&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Styrende dokumenter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mål&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Favorittdokumenter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mål&#34;&gt;Mål&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mål er en arkfane under 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info_16px.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Info&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brukes i standardversjonen til å vise en tekstlig beskrivelse av virksomhetens mål. Det er et felt for Mål for kvalitetsstyrings-arbeidet og et for Mål for HMS-arbeidet. Brukere med brukertypen Leder som er registrert på øverste avdeling har en lagre knapp som gjør at de kan endre innholdet i disse feltene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mål er ikke flerspråklig og er lik for alle avdelinger. Dersom slik funksjonalitet ønskes, benytt de vanlige mekanismene for dokumenter se Info. Arkfanen Mål er tenkt fjernet på sikt.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
