<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Arkiv</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/archive/</link>
    <description>Recent content in Arkiv on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/archive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Logg</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/archive/log/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/archive/log/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Inneholder alle loggmeldinger i systemet. Loggmeldinger er meldinger som normalt ikke behøver å behandles, kun registreres og lagt i arkivet. Eksempler på slik bruk kan være: referater og dokumentasjon av rett utførelse. Meldinger registrert her dukker derfor ikke opp i Innboks med mindre man bruker behandling for å aktivere dem. Meldingstypen loggmelding er ikke aktivert i standardversjonen. Ved søk enten fra Rapporter eller Søk for meldinger vises det over resultattabellen en oversikt over de søkekriteriene som er satt for søket.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;valg&#34;&gt;Valg&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nedfallsmeny Alle meldinger: Velg et meldingsskjema og kun meldinger med opprinnelse i et slikt meldingsskjema vises. Kun meldingsskjemaer av typen Logg vises her.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Calendar_icon.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Datofelt: Brukes for å sette fra og til dato for meldingene som skal vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;aktiv-tabell&#34;&gt;Aktiv tabell&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ved å trykke på en linje i hovedtabellen vil meldingen åpnes i behandlingsbildet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold pekeren over + symbolet i første kolonne for å få opp mer informasjon om en melding, inkludert historikken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Application_form_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Registrer ny melding: Velg en knapp med navnet på et meldingsskjema for å registrere en ny melding. Kun meldingsskjemaer av typen Logg vises her.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Find.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Søk: Oppdater listen av meldinger til å bli basert på valgt dato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilpass kategorikolonner:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilpass kolonner: Brukes til å justere hvilke kolonner som vises.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siden lastes på nytt etter hver endring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonnejusteringene påvirker alle arkfanene i Arkiv for meldinger: Meldinger/UH, Logg, Kommentarer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonnejusteringene varer til du logger ut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolonnejusteringene gjelder også om du eksporterer til PDF som Oversiktstabell.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Utvidet visning/Tabell: Skift mellom tabell og utvidet visning. Tabellen gir en kompakt beskrivelse av meldingene beregnet til bruk når man jobber med dem. Utvidet visning gir en mer fullstendig beskrivelse av hele meldingen beregnet til bruk når man vil se en oversikt over hele innholdet i meldingene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Vis som pdf: Åpner Alternativer for rapporter som gir mulighet til å lage en rapport i et pdfdokument for de aktuelle loggmeldingene. Denne er beregnet på utskrift til papir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/LeftArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/RightArrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sideskift: Pilene brukes til å skifte side når det er mer enn 20 saker som kan vises i tabellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowopen.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 og 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sortering: Tabellen er sortert etter kolonnen med 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowopen.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


. Trykk på 

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Arrowclosed.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 for å sortere på en annen kolonne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Printer.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Skriv ut: Skriver ut det skjermbildet som vises på skjermen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Help.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hjelp: Åpner denne siden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Loggoversikt: Alle loggmeldinger registrert på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Søk: Åpner søk for meldinger med skjematype Logg forhåndsvalgt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;loggrapporter&#34;&gt;Loggrapporter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Logg er en arkfane under Rapporter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her vises grafer for loggmeldinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne arkfanen vises bare dersom loggmeldinger er aktivert.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/archive/tabs/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/archive/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle arkfaner for arkiv.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
