<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Spørreskjemar</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/</link>
    <description>Recent content in Spørreskjemar on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/list/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Kommentarskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/comment_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/comment_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Dette meldingsskjemaet vil bli brukt til å registrere kommentarene som blir gitt ved besvarelse av listen. Dersom visningsformen vis som enkeltspørsmål benyttes vil teksten over kommentarfeltet være navnet på det første tekstfeltet i kommentarskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne koblingen mellom liste og meldingsskjema gjør at alle kommentarene til en aktivitet kan behandles og gis tilbakemeldinger som om de var vanlige meldinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kommentarskjemaet for en liste velges i endre listeinformasjon.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Liste</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Lister administreres i Admin/Skjemaer og deles ut i Aktivitetsplan. Listens utseende avgjøres av hvilken listetype som er valgt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: Brukes for å velge språket navnet på listen skal redigeres for. Vises bare for kunder som har flere aktive språk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Listenavn: Brukes til å identifisere listen i tabeller og menyer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Listetype: Brukes til å organisere listene i ulike oversikter i Admin. Har ingen annen praktisk betydning.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Registrert av avdeling: Avdelingen listen er lagt inn på. En liste kan benyttes fra og med den avdelingen den er lagt inn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet meldingsskjema: Det meldingsskjemaet som blir brukt til å lagre kommentarer til listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet kategori: Den kategorien som vil være valgt i det tilknyttede meldingsskjemaet når kommentaren skrives.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet rapportskjema: Det meldingsskjemaet som blir brukt til å lagre rapporter til en aktivitet der listen har vært brukt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet rapportkategori: Den kategorien som vil være valgt i det tilknyttede meldingsskjemaet når rapporten skrives.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rapportskjema og rapportkategori er ikke med i standardversjonen men kan aktiviseres for alle kunder som ønsker dem. Ta i såfall kontakt med &lt;a href=&#34;mailto:drift@qmplus.com&#34;&gt;drift@qmplus.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentar til listen: En tekstlig kommentar som vil bli vist øverst i listen når den fylles ut.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttede dokumenter: Vises en link over listen som åpner det valgte dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Listetype</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list_type/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list_type/</guid>
      <description>
        
        
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Spørreskjemaer</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/questionnaire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/questionnaire/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Her administreres virksomhetens spørreskjemaer og svaralternativgrupper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et spørreskjema er et måleinstrument vi bruker for å måle nivåforskjeller ved variabler. Spørreskjemaer skal kun brukes når vi ønsker å innhente empirisk data. Det vil si undersøkelser som baserer seg på kvantitativ metode. For å kunne foreta gyldige og pålitelige målinger kreves det at vi lykkes å konstruere et spørreskjema som skaper god kommunikasjonsprosess mellom intervjuer og respondenten. Ved tradisjonell spørreundersøkelse lønner det seg ofte å bruke visningsformen &amp;ldquo;vis som enkeltspørsmål&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s0-hbhb-hva-kan-jeg-gjøre-her&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Info.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Hva kan jeg gjøre her?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ADMIN-arkfanen gir meg muligheter for å gjøre forandringer i organisasjon, i brukerbasen, i skjemaer, dokumenter, roller og regler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mitt valg i andre verktøylinje gir nye arkfanevalg. Et klikk på en av disse gir tabelloversikter som viser innholdet. Alt kan endres i tabellene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endre&amp;quot;-kolonnen til høyre i tabellene har i hovedsak to funksjoner: Sort pil deaktiverer, og ikoner som har gult i seg gir endringsmulighetene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hahahugoshortcode-s1-hbhb-interaktiv-opplæring&#34;&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/64px-Monitor.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Interaktiv opplæring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Her kan du lære:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hva er et spørreskjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvor finner du spørreskjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lage et spørreskjema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endre listeinnhold og listeinformasjon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redigere svaralternativer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Legge til kommentarfelt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Legge til tema og spørsmål&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visningskriterium&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dersom du trenger hjelp til å forbedre spørreskjemaet ditt, fortvil ikke. Vi har laget et forslag til prosedyre for utforming av spørreskjema på side 17 i pdf utgaven under.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_white_acrobat.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;




&lt;a href=&#34;https://docs3.qmplus.com/assets/sprreskjema.pdf&#34; &gt;
  pdf
&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;knapper&#34;&gt;Knapper&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Ny liste: Oppretter en ny liste og tar deg til endre listeinformasjon skjermbildet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ikoner&#34;&gt;Ikoner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_gear.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre listeinformasjon skjermbildet for å endre informasjon om listen som linjen det ble trykket på tilhører.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_edit.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre listeinnhold skjermbildet for å endre innholdet i listen som linjen det ble trykket på tilhører. Det er kun mulig å endre spørreskjemaer som er lagt opp på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_key.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Tar deg til endre svaralternativer skjermbildet for å endre innholdet i listen som linjen det ble trykket på tilhører. Det er kun mulig å endre svaralternativer i spørreskjemaer som er lagt opp på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Turnarrow.gif&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Aktiverer/Deaktiverer - avhengig av valgt arkfane spørreskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører. Det er kun mulig å endre status på spørreskjemaer som er lagt opp på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_copy.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Kopier liste: Lager en kopi av det valgte spørreskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_delete.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Sletter spørreskjemaet som linjen det ble trykket på tilhører. Dette ikonet kommer kun opp dersom arkfanen Deaktiverte spørreskjemaer er valgt og spørreskjemaet det gjelder ikke er besvart. Det er kun mulig å slette spørreskjemaer som er lagt opp på den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;

  &lt;img src=&#34;https://docs3.qmplus.com/images/Page_save.png&#34;  width=&#34;&#34; /&gt;


 Åpner siden Eksporterer til fellesbiblioteket. Hvis dette ikonet er deaktivert/grået ut, ligger listen allerede i fellesbiblioteket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;arkfaner&#34;&gt;Arkfaner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktive lister: Viser de aktive spørreskjemaene tilgjengelig i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Deaktiverte lister: Viser de deaktiverte spørreskjemaene tilgjengelig i den avdelingen som er valgt i navigatoren.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aktive svaralternativgrupper: Viser de aktive svaralternativgruppene i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Deaktiverte svaralternativgrupper: Viser de deaktiverte svaralternativgruppene i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fellesbiblioteket: Åpner fellesbiblioteket for spørreskjemaer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle arkfaner for dokumenter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Funksjoner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle funksjoner for dokumenter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
