<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quality Manager – Spørreskjemar</title>
    <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/</link>
    <description>Recent content in Spørreskjemar on Quality Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://docs3.qmplus.com/docs/list/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Kommentarskjema</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/comment_form/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/comment_form/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Dette meldingsskjemaet vil bli brukt til å registrere kommentarene som blir gitt ved besvarelse av listen. Dersom visningsformen vis som enkeltspørsmål benyttes vil teksten over kommentarfeltet være navnet på det første tekstfeltet i kommentarskjemaet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne koblingen mellom liste og meldingsskjema gjør at alle kommentarene til en aktivitet kan behandles og gis tilbakemeldinger som om de var vanlige meldinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kommentarskjemaet for en liste velges i endre listeinformasjon.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Liste</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Lister administreres i Admin/Skjemaer og deles ut i Aktivitetsplan. Listens utseende avgjøres av hvilken listetype som er valgt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;data&#34;&gt;Data&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vis for språket: Brukes for å velge språket navnet på listen skal redigeres for. Vises bare for kunder som har flere aktive språk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Listenavn: Brukes til å identifisere listen i tabeller og menyer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Listetype: Brukes til å organisere listene i ulike oversikter i Admin. Har ingen annen praktisk betydning.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Registrert av avdeling: Avdelingen listen er lagt inn på. En liste kan benyttes fra og med den avdelingen den er lagt inn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet meldingsskjema: Det meldingsskjemaet som blir brukt til å lagre kommentarer til listen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet kategori: Den kategorien som vil være valgt i det tilknyttede meldingsskjemaet når kommentaren skrives.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet rapportskjema: Det meldingsskjemaet som blir brukt til å lagre rapporter til en aktivitet der listen har vært brukt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttet rapportkategori: Den kategorien som vil være valgt i det tilknyttede meldingsskjemaet når rapporten skrives.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rapportskjema og rapportkategori er ikke med i standardversjonen men kan aktiviseres for alle kunder som ønsker dem. Ta i såfall kontakt med &lt;a href=&#34;mailto:drift@qmplus.com&#34;&gt;drift@qmplus.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kommentar til listen: En tekstlig kommentar som vil bli vist øverst i listen når den fylles ut.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tilknyttede dokumenter: Vises en link over listen som åpner det valgte dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Listetype</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list_type/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/list_type/</guid>
      <description>
        
        
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Arkfaner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/tabs/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle arkfaner for dokumenter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Funksjoner</title>
      <link>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs3.qmplus.com/docs/list/functions/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Alle funksjoner for dokumenter.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
